[高質HR] 面試提示 出路指南 你問我答 (4)

想話俾大家知, 除左改CV, 其實interview 唔識答,

有咩內部行規之類, 其實咩都可以問, 點入HR 行都可以問...

歡迎留言或在 Facebook 和我聯絡哦:-

願好offer 多多益善, 爛offer 伏offer 惡靈退散

最新一集:-

方丈製作 | 面試系列 EP08 - 為什麼要離開舊公司 (中文字幕)

推推自己既片先:-

面試提示合集

睇公司有幾等人用, 一日都有架喎

哦....
但好多人都放哂假

咁少...

多唔多HR肯等一個月後先返得工？

繼續留名

其實 CV 同Resume 最大分別係咪個長度 ?

上個post尾方丈答左問題 唔該你先

我見你上面話巴打send左十份cv好少...
小妹做銀行BO既.. 銀行黎黎去去都係個幾間.. 我都係send左唔夠十份... 因為我見你之前話最好一間公司一份application...

方丈
Fg無知問下 考完cre唔係in政府工會唔會寫埋落cv?
有車牌又洗唔洗寫？

方丈你係咪係上環返工？
好似把聲好熟

痴撚線

一個月唔係全世界都知咩?

Fg唔知世面嘛
之前試過搵到一份（果陣諗住搵到就去一個月grad trip ）問佢一個月後返工得唔得
之後佢話唔得
我reject 左去撚左grad trip返黎再搵工

行頭窄,openings 唔多
同埋真係有興趣做既先send

肯因為係正常時間

嗯 同埋詳細程度 但香港冇咩人會咁分

係啊 咁就只好再等了

寫唔係犯法 只係冇咩用
車牌都係

唔係啊

想入行大學係唔係要讀相關科目

有啲會prefer immediately available

今日見工個hr問諗住係到做幾耐，點答先好

唔係

咁寧願唔落算

想努力學野 唔想未入到就諗住走
想有穩定career path

新入識，做左一個月，想下月底請 一至兩星期 no pay leave 準備考試。 會唔會出事？

新入職，做左一個月，想下月底請 一至兩星期 no pay leave 準備考試。 會唔會出事 ？

點解唔報...又唔犯法...

點睇guru online?有冇識人係入面做？

原本有份FIRST IN後半個鐘就收到電話sec in manager
但之後in完覺得in得麻麻地
過左兩三個工作天仲未收到call

同埋想問下假如first in見左manager之後
sec in通常會見邊個呢

Hr lol

佢swc in仲叫我去多個地方見total一日見兩次

Second in完一星期有多都無電話係咪即係無機會啦

打電話已經問可唔可以隨時番工既工會唔會係伏嚟？
上次個份好伏 定只係咁啱上一份係咁

係咪如果佢個introduction 同core value 係英文通常都會用英文問???
如果呢個情況應該點問佢可唔可以中文答???

請問:

1. 下列案例的事主, 應否於求職時引用該判詞, 作為離職理由? 如是的話, 此人是否有病?

2. 如果在工作場所, 有人(A), 對另一人(B) 辱罵, 不單至關心其為人, 家人, 甚至泌尿科之健康, 作為HR, 以下是否好的處理方法?

要B對住牆角企, 繼續工作, 而且讓A繼續辱罵B.
事後以B的態度為由, 提出各種理由, 質疑B成個人著哂, 有問題
過後亦要多次詢問當時詳情, 以確保所有HR均了解事件的來龍去脈, 並告訴B不要以為有這麼多人想迫害他, 亦不能以此為由離職

3. 於另一場合, A把B的私人文件(包括硬folder)掟向其身體, 是否構成普通襲擊? 該文件飛到室內另一角落,其間有數份文件飛出來並有損壞, HR應否只叫B自已執番, 再用自已錢補領損壞的文件了事?

一次過睇曬你啲videos，好有用好正！
支持

嗯

聽講like 埋會加加成，去啦少年

唔會 我地正常都會問availability

吓 佢英文問你英文答

考咩要咁多假...
Probation 都未過喎少年

個幾月 答休息又好 未搵岩都得

我以為你有BC/ CC 個啲
如果你冇citizenship 人地點會請你一個FG...
當地又唔係冇
申請visa 要要人批 係要人地國家冇哩隻人材...
What makes you that unique honey?

咩行頭？

1. 正常人如果係不歡而散, 會唔會又引哩樣又個樣, 只係想表示全世界錯哂, HR 一定係evil, 而自己岩哂? 仲要唔係你單case, 係你自以為applicable....如果咁都冇問題, 咁OK, 全世界都有病, 你一定冇錯, 一定係

2. 係啊, 地盤夠好多人日日問候對方全家添啦. HR 係應該阻止同事對另一個同事既insult , 但係唔知頭唔知路, 可能係B 先話人全家呢? 你俾一個片段我, 都係想引導我話你遇過既HR 有問題姐. 何況HR 係可以阻止, 可以勸阻, 但係把口生係同事到, 人地唔聽勸, HR 要"開人拖"啊?

3. 我又唔係警察, 又唔係法官, 飛文件算唔算 assault 我點知. 你個陣覺得有問題你唔報警? 如果你面對過既人, 每一個都咁有問題, 同上, 全世界都有病, 你一定冇錯, 一定係

我都想知

絲打我想問 如果收到2邊offer或人工低 應該點拒絕好

姐係佢叫send full resume 其實同send CV 係冇分別?
同埋一份CV 洗唔洗打summary 去介紹自己
定還是另外個cover letter 已經有呢個用處?
唔該哂

方丈我有野想問
岩岩IN完一生第一份FULL TIME工
佢有問我而家果份工幾時走得?我話即時
之後叫我等通知
係咪姐係有機會?

辛苦晒方丈成日要覆有被害妄想症嗰條友

fresh grad有D問題想問
兩星期前有份工出左OFFER簽埋約 未返工, 不過工作地點離我屋企較遠
今日間公司又出招聘,今次請個地區近我屋企,
想問下 如果同HR傾下,可唔可以轉地區,
咁會唔會比人唔好印象? 成功機會有幾高?

THX
(唔係政府工)

如果interview當日就話請
會唔會即刻講簽約？
如果仲有另一間狼offer考慮應該點講

樓上位巴打搵工搵到咁大壓力

話說近排收到幾個call，hr都係係電話用英文同我講野，但係辦公時間忽然用英文講電話，係人都知我搵工啦

方丈又係我。
請問有咩方法追HR出contract？已經用左再唔快啲出我就唔係immediate available 要變一個月通知（因為我仲係probation period），但收到既回覆話會盡快。由口頭話開始draft contract都一星期了。

我自問唔想一個月加兩三日先辭職，因為驚會同現時僱主嘅關係複雜化&唔想坐多一個月。但又唔想未簽約就辭職。。。求明路一條

就算用廣東話你會坐係位講。。。？

方丈 想問下我因此炒左一科 搞到要gap year re-sit番個exam d hrm問起應該點解釋俾佢地聽

用廣東話都有辦法掩飾幾句行開講吖嘛
一開口就英文點兜姐

直接講即可

Cover letter will do

唔係....有冇機係睇你地傾成點

我都算有耐性

同post?

想搵digital mktg/advertising既工
但全部都要>2 years
其實呢個field係咪唔會請新人
都sd左好多無回音
靜係in過一次衰左
定其實我有問過

題 ps我既expected salary係13k

畀人質疑jumpy應該點拆

其實點掩飾有d醒啲嘅同事到會睇得出。
我自己通常會即刻行開，身邊無人就細細聲話會call back收線。身邊有人就索性miss call。跟住就揾個窿call back

估唔到咁都去到4個post...
其實interview邊有model answer
根本interviewer第一眼見到你已經定左你一半生死
見你果半個鐘一個鐘可以有咩驚天大發現?
一切全是感覺。

利申: 同行

想問 fg interview 英文對答得唔好 有冇咩速成方法改善，想背定d野先去in但又唔識點sale 自己加上英文太廢。好擔心因爲咁錯過好多工作機會，求助。

利申：N展仔 好驚interview

其實我咁多個post, 個結構都係咁: 先提供一些背景資料(以便大家理解, 亦係HR/求職者有機會遇到既野), 再問: 1. 當事人應該點做; 2. 專業HR會點處理該等事件(我亦只想知呢2個問題既答案)

我從來冇評論過呢D事件既本質, 邊個啱邊個錯, 我剩係想知道, 唔理邊個都好,萬一遇到相關事件, 要點做.
可用以下例子說明:
某人(A)不幸遇上恐佈分子, 個恐佈分子點點點(不贅), 我既問題係: 1. A要點做去保住條命仔; 2.專業人士要點處理.
不過你俾既答案, 質疑果個係唔係恐佈分子; 個疑似恐佈分子點衰法; A去d咁危險既地方,一定係佢既問題;D人都唔大愛包容

其實你有冇諗過成個人著哂果個, 係你? (我從來冇評論任何人既為人, 包括case入面既HR, 但你只質疑我既為人).

對上呢個post, 其實係比較深入既HR case study黎(唔會成日出現, 但都機會發生), 並無加插任何人既情緒, 我並不出現於 case 入面. 不過你個答覆入面, 都只係講緊我, 而唔係個case

有左會唔會影響升職？
最近有幾個同事同時期入職麵升左職
但有個大肚婆同期就冇升到佢
其實有冇影響既？

同POST

yes yes he needs relax, desperately

唔會喎, 我都係酒店出身

行出去傾

personal reason decline offer

唔洗解釋

再追, 問係咪confirm 左可以改commencement date

笑鳥

一年就只上一科, 仲要冇做part time...?

please wait/ hold a second...

我平時都會講野中英夾埋.... 所以not really an issue...港女係咁上下

應該係話今年炒左一科但唔洗上堂 resit番個exam就得
有一直番緊其他parttime工

Thanks

咁又唔係既
睇黎第日都係miss左call再搵位打返去算

lm

想問下 in完幾耐冇回覆就姐係冇offer
HR話兩個月
但依家傻傻的等 都唔是辦法
有冇辦法問hr究竟出左offer未

兩個月 仲衰撚過政府

title is executive/ officer?

有冇搵過asst?

講下咩exp 先
咩都唔知, 點同你諗

身邊有人就索性miss call。跟住就揾個窿call back

正解

因為有更多係出路問題
佢地green 到一個點係答都未識
不過同意gut feeling and impression may somehow be more important

你係還完價再無通知?

其實你都會有個心中目標價, 如果佢reach 唔到, 你都唔會take 架啦

我係唔會考慮哩點既... 但係好多line and HR 都會有少少, 但係唔會講出口

可以問, 但唔高機會

人唔問, 你唔解

draft a FB post, IG hashtag

仲有出份banner request to designer/ vendor/ agency

excel mkt insight analytics....

好多架喎

2 weeks la

答過, 射波

冇得問, 因為唔會答你
2-3 weeks

你覺得我著左咪著左囉, 哈哈, 哩到咁多人, 都唔係得你問我答, 大家都有眼既

我只可以話, 我一路係有耐性咁答你, 你問我專業人士要點處理問題

我地遇到有問題candidate, 只會好聲好氣同佢傾幾句之後以後都唔再見.

而你唔去改變你既思考方式, 一路諗到又恐怖份子, 又普通襲擊....真係神仙難救

我都算好有耐性, 但係我都回到唔想回你了,

你搵唔搵到工, 其實, 都唔係好關我事, 講過唔聽, 我冇義務要做啲咩

我唔收錢係到教路, 大家岩聽咪問, 唔岩聽就唔好聽and that's all

你加油找案例, 俾心機覺得世界都係有問題, 同埋繼續覺得HR is all evil 啦~

add oil!!!

方丈下條片可唔可以出左空白期先 謝謝

絲打你地做hr
收到cv果時
其實鍾意申請人明碼實價寫個期望薪金
定係寫negotiable?
我試過寫negotiable interview機會係多好多
但係個人工同心裡面個落差真係差好遠
變相雖然係有得interview 但in完唔岩人工
浪費哂d AL

Fg唔知寫幾多experted salary好，定寫negotiable會比較好？

前兩天send了個CV給你，請問改到邊
有d心急對唔住

方丈巴打

我有係Facebook messager 搵你 可唔可以回我 感謝你

我直家做緊服務業前線
要面對面對客
如果我做customer service文職
即係email reply個d
會唔會易d轉去其他文職

Yesss都有禁過assistant

後日in人生第一份 想問下係咪有帶西裝褸會加分d？

呢幾日應該好熱 如果真係加分都唯有照拎住係手 我有睇曬你d片啊 話拎住西裝褸係手都要 只係想問多次確認下

同埋如果揹黑色書包又著西裝面試會唔會好奇怪 我知返工西裝書包好平常 想問下面試會點睇咁樣穿著 唔該你

真心講返句 d片真係對我呢d未見過工既人好有用

想問下如果轉工 舊工同新工之間有3個月真空期 而原因係去長假旅行 直接同hr or interviewer 講會唔會扣好多分? 如果我中間包裝到除左去旅行 我都有增值自己 take xxx course 考左xxx 咁樣ok?

方丈

做學校admin 嗰邊

Fg 出黎
1.5 年clerk仔，轉地方做左2年ea ,然後又轉地方兩年eo 2
準備做完又走人
係咪好jumpy

EOII 都轉 ：O

專業interviewer係可以將個人感覺減至最低, 以下有2種思考方向:

1. 單純以預先制定的觀察作判段(適用於structured interview)
2. 先以CV去想象個can係點, 再用interview(或其他評核工具), 去更正之前的想象. (otherwise)

第二招理論上最經常用, 但難度有:
1. 要認真睇CV
2. 決定個想象建基於甚麼資訊
3. 要知道唔理你點建立個想象, 都一定係錯的
4. 所以要諗, 用咩方法, 去攞咩資料去更正想象 (幾十分鐘, 係夠的)

ps.大學有教, 不過唔會對求職有幫助

方丈, fb inbox左你
求打救

方丈
想請教吓如果係有人介紹嘅話
入嗰間公司做嘅機會會唔會因為咁而高咗？
Thanks

另外想問多樣
上星期in完到今日都未收到電話嘅話係咪疊埋心水搵第二份會好過日日等運到？
Thanks

方丈...你讀個h字好un耳

純粹個人經驗分享
我諗好視乎咩公司同咩人介紹你。一個人係大公司未必話晒事但係細公司就可能有決定權

我試過直接向大公司apply post被reject。
之後有人refer（那人不是老闆級）就有面試&最終offer
係大公司個人覺得識人只會幫到你鎖定面試機會（當然如果係你舊老闆帶你過檔就另外一回事）。如果介紹你果個人係有影響力對你黎講喺一種competitive advantage

方丈你好，多謝你之前既解答

我依家係呢間公司係contract位，出年年中完約有gratuity，最近 supervisor 問我出年會唔會留，咁我話我未諗，佢話叫我差不多時候話佢知，其實我係想睇下renewal offer同係出面試下先

想問下
1） 出年既Headcount今年已經定左，如果我話出年兩三個月前話留，如果本身今年做budget 個headcount 無預，咁點樣arrange 個headcount比我

2） 依家公司perm同contract benefits 基本上差不多，但annual package 黎講其實contract人工高d，點解d人成日話要睇轉唔轉到perm？對將來搵工有影響？

3) 公司大概兩個calendar year就會升一升(I.e. 2019)，但始終都係未知之數，我可以點樣爭取係renewal 既時候加多d人工？聽聞之前d人完contract都無加

利申 hr小薯

排隊中

我中意人寫明
所以一路教大家寫明

其實大家咁junior, no option plan, no other special bonus,
心入面想要乜就寫係最好
range都唔好俾

要看個個人唔同哦...有冇intern, 邊個profession, 有冇part time
邊間公司

改到星期一早上

如果係non-CV 記得註明, 會回得快啲, 返到屋企我會睇唔到attachment....

你係target 找assistant 啊應該
你去apply executive 佢都請你反而唔應該

帶係用黎做樣架姐, 係怕扣分, 唔係搏加分

會, 唔好拎書包please , honey you're not a student

咁like 哂我啲片啦, share 啦, 會有加buff, 功德無量啊施主

唔會, 你如果上一份做左3 年(比如), 又少放假, 去個trip i think it's reasonable and fair

咁唔一定要hospitality 都有架...

正常人就還好
但你個行係比較stable, 比我係老闆我會唔喜歡

有大幫助就可以理解
但理解唔等於我會中意你明唔明
會唔prefer.... 但係有得拆既lol

CV or Non CV? if not CV questions 要講聲哦, 回得會快啲

disney 爆多人爭

要看咩人介紹喎....

吓, 一向都係見完就完左, keep 住日日搵!!!

等係唔會等到有運到的, 少年

sorry 港女唔識英文

多到唔洗個個都俾, 唔係話大公司一間覺得你OK 就OK, 間間個criteria 唔同

1. 有buffer 的, 少年, 唔洗擔心... 同埋contract headcount 會易啲, 因為唔係rolling

2. 少少影響既.... 同埋係安心感

3. 直接同manager講

兩年空白期（冇工開）
點答好

點解冇工開先

大公司, MNC, 個名好聽, training, career path

Hr入左間伏公司想轉工
但send左好多份cv都冇feedback

入左幾耐, 你份CV 點架

有improvement 俾個like 你

有好多都係本身有香港ID.... ABC BBC CBC 個啲....

上一份公司一年倒
依一份兩個月

我宜家做緊服務業前線
要面對面對客
如果我做customer service文職
即係email reply個d
會唔會易d轉去其他文職
我想轉admin
求方丈幫忙

多謝意見
我諗諗

唔該晒ching同方丈
今朝早收到電話約我下星期正式返工了

點回應呢個問題會好d？

外國讀旅遊，酒店個d係專業
香港讀係水泡
正如香港人出國做工程好吃香一樣

轉新工人工加咗3成
但現任上司將我投閒置散
有嘢比我做就即係爆咗鑊, 從而想將個鑊卸比我
而我做所有嘢都會同上司Email keep record, 即係我唔會肯幫佢食死貓, 搞到同上司關係極度唔好
咁嘅情況係唔係早走早著?
利申: 新工做咗半個月

CV

會啊, 因為clerical > clerical 一定易過 frontline > clerical

唔洗再apply

出年地震, 你而家就知?

你上司請你既? 定上上司請

最差都係quit, 有冇同上司傾過
OR 上上司傾過

我回得慢, sorry sorry

2 邊好唔同nature, 一份sell, 一份唔洗, 你覺得你係咪跑數人先

行行出狀元, 諗咁多人工冇SO, 你而家諗左想做咩先啦

因為一日AL/ 500-2000 人工就入一個自己唔中意既行, 係錯誤投資

上上司係主動邀請我過去做, 加請我
但嚟到都係執下PowerPoint, 幫個上司Draft D佢唔會Send出去嘅Email
同過上上司傾過, 但佢叫我先Report比上司聽先

好 謝方丈意見 我好好思考下

有d公司會，我之前一入職一個月已開會講過

等一個月好正常其實
基本野一個月通知
如果新老闆等人用又有買咪buy out short notice

fresh grad 仲未搵到工

有時d公司問你而家份工report to 邊個同team size
其實佢咁問目的係咩

想請問1st in/2nd in果陣人地問你其他interview status
應該照實答定係點樣？

講真架喎
追女仔, 表白失敗, 之後再表一百次就會成功麼?

咁你要同你上司傾
好明顯請你冇經過佢哩下都已經點著左佢啦

唔係, 而係你唔係HR, 點知會震到點
用哩個做excuse, 唔覺好sound

哇 好耐冇見

唔recommend buy out, 因為其實好冇交帶咁....

就算係6 個月notice, 都最少serve 一半...

加油, 會搵到的

想知你會share 到幾多workload, 同埋係邊個俾野你做, 咁會估到你做既野係唔係high-level..

唔識答....
我見到港女多過靚女... 包括我本人

其實呢.... 仲有啲asst. 位....比如BI Asst 都算相關

我會直答, 但有啲HR 會唔想講
因為唔係好同個candidate 有關...

方丈好緊張呀，星期一就要in煙腸
打算今晚send個自我介紹俾你改下

方丈追返post先知原來你hospitality出身 咁你自己經驗你in酒店back office嘅post個陣會唔會都prefer靚女?

另外都想問吓假設我2018年1月26辭職, 一個月通知, 咁我Last Day 係咪應該係2月23日? 咁2月24同25係咪都應該有糧出? 同埋如果我26號遞信, 31號出雙糧, 我會唔會就無咗雙糧? 唔好意思問我HR, 我想知其他公司平時practice係點樣

方丈，HR最後實會問返有無問題想問，應該問咩好，答無野想問好似唔係咁好

一間700人嘅公司每年流失率4成，然後流失率最高嘅係hr department。

點睇

垃圾公司 D人梗係走得快

方丈方丈，小弟考完個會計牌，之後搞生意，搞左9個月最終搞唔掂，CV可以點寫 暒左二個星期都冇回音，創業是原罪

想inbox 你睇睇resume 同cv 仲得唔得

好啊

哩個好私人啊.... 係唔係一定要講架 (少少怕醜mode)

唔會, 因為我唔靚

哇你真係當係你公司HR 阿姐好耐冇計哩啲, 不過你個講法係岩, 佢多數會計埋俾你24, 25 但可以話mutual agreement waive 你notice 放你早走慳返

according to your contract la for bonus...多數交左信就會冇, 唔理你bonus pay date

答過架喇, 唔追post, 欠打

career path, team culture, company culture etc

伏工 但看industry la

start up founder/ 安個位俾自己
當自己打自己工

答得咁似我

咁之後要proof就自己整份俾佢？

方丈你好,小弟四月裸辭左,到左七月返另外一份工,點知佢唔比我過試用,咁係四月到宜家呢段時間CV上面可以點寫好 唔該方丈

方丈做乜自己同自己講野
改CV改到痴左線

我試過直頭然後佢話我手頭in 緊啲position 好過佢個position 好多
話我太aggressive 唔似會留得耐直接reject 我

想問下如果要交文件有啲需要簽名 對方要求e copy嘅話
好似contract嗰啲咁用electronic signature得唔得？定係最好print咗再簽再scan好似親筆簽咁好啲？
我見佢有啲form要我填資料後我簽名 本來係個word檔 我驚scan完唔係word doc而變咗pdf嘅話公司會好難入data
個問題好似有啲低能不過真心想知 thanks

你好方丈
我都係做hr 呢行 但只係新仔 做左就兩年
依家覺得有d前路茫茫
一直keep 住留意hr 個市 但真係無乜靚的opening
依家面臨就係想轉工但無工俾你轉
同埋想了解下hr 既$path
0~1年 hra $??
1~3年 ahro $???
3~5年 hro $???
>6年 shro/hr executive $???
hr analyst /specalist/am $???

同埋bank hr 係咪真係要由fresh 入起..

方丈 你好
嚟緊有可能畀公司炒 本來諗住等到一月出埋花紅先走 但如果真喺畀佢炒
有咩方法可以唔蝕畀公司又唔會花cv?
我知即炒會有一個月補 但唔想ref letter寫喺畀人炒
如果話喺自己辭職 無花紅又唔抵
唔該哂

嗯
因為你之前公司係自己既

冇話唔得既...只係成功率唔高

人地問你有咩強項，點解你值呢個人工應該點答（fg 未做過intern ,full time )

謝謝你

搵工叫高4 5k係咪太高 假設有3年exp
hr通常見你係咪都預左個出得起呢個價
如果講左bottom line佢比offer再壓價deal唔deal

咁應該in 過方丈
方丈把聲真係好熟

咁都相認到…
方丈係咪好正

Thought of part time?

成本最高係賠錢
你同HR 傾冇壞架
新公司又肯唔肯buy out

我把聲正常女聲 邊有咁多相認 哈哈

如果我月入十萬 叫5k 係太低添
冇current ...講唔埋

睇左片未 少年

報mt programs 無Ielts會唔會第一輪就俾人screen走?🤔利申:英文4

唔會

工作地點偏遠office hour長期收唔到電話係唔係好難揾工?

你約人interview 打唔通會留message定skip 個candidate算?

有offer 好開心
想攬住你嚟錫呀方丈

前幾日send 了 CV 比你，有comment未？ ：（

見到呢度好多人問D問題反映到平時份人諗野做野的方式其實好唔成熟同唔全面，雖然有呢位絲打幫到你們過關搵到份工，但思維唔變，入去做咪一樣平平無奇。
有D問題用反小小common sense自己都諗到啦，唔通第日你下下問個老細的低B野。

利申: 有幾個相熟的ibank/local bank的hr朋友。

咁上下聲又做酒店既有兩間
一間用電話in
一間就面對面，面對面個間係彌敦道，不過真係幾靚

仲有呢行咁細認到有咩出奇

係唔係一定囡黑襪? 白襪唔得?

我想問最近interview完
個manager講到明話請又傾好左返工日期
但hr果邊未有任何聯絡
到底我應唔應該主動問？因為呢間好想做
但又怕佢地玩野最尾唔請而我又拒絕左其他offer最尾乜都冇

好似miss jor
方丈點睇？

fg返左兩個月左右好想quit
但又就過試用期
想揾工基本上要裸辭
點做好

樓主 我第一次轉工 由sales 轉第二行sales
想請問下請current salary 咁佢地實會reference check 睇你條數同每個月平均搵幾多ga la? Right?

咁reference check 個流程係點嫁？係in曬覺得ok 就個hr 問我宜家公司直屬呀頭定係hr??

如果問左我呀頭咪比佢知我搵緊工😂😂😂

十萬個thanks

請教。
會唔會建議擺返左一個月既工喺CV? （自願走，有合理原因支持）
如果唔寫係CV，轉工填form應唔應該透露？如果唔透露，被人發現有咁嘅omission會有嚴重後果嗎？

係架
我會留一次言 但更多係覺得無緣

女仔任你黎攬哦

利申：非sheshe

放工就睇唔到attachment ...屋企成日懶開notebook

其實佢地而家green到震姐...搵到工，為錢受過氣，俾老闆點過，話過，就會醒啲，打磨下就會成熟啲

性格同mind set 係難改...但我地而家既成熟都唔係一出身就有....自己半上岸 就幫得就幫嘛

嘿嘿 總之我就怕醜
蛇咬都唔會認

我覺得做出面既same function job 會好啲
Internal transfer 但冇相關經驗 點請你

咁我係你的 會死捱 因為辛苦啲啲 同 前路發展比 我一定揀辛苦

爆你出黎咪即係爆埋自己，不了

假設月入20k 叫高4 5k係咪正常
專科行業 長期缺人

岩岩去見sales 整係填左表 跟住佢叫我等電話
想問咁樣係咪正常

絲打 銀行打黎叫我second in
想問下second in洗唔洗做功課

方丈你好，我係上個post 問video call 好唔好買靚cam 既小薯仔呀
我頭先完左webex interview啦，雖然唔知順唔順利，但都想多謝絲打願意花時間答我問題
國際大公司，如果ok 需要駐上海，post 同人工其實低過我而家，我有點猶豫，不過又好似係好難得既機會，想問下絲打點睇呢？

方丈喺咪miss咗

方丈
想問下除左mt gov gt個有咩類工係有前景fg入左去有得跳番出黎

留名學野

正常西褲都唔會配白襪 因為醜

主動問啦少年

咁邊個叫你講到咁大
Humble 少少會唔舒服麼

要走就快 一係就一年先走

如果interview個manager冇問current salary同notice period 個d係咪玩完

想問cv 同resume 其實有咩唔同
有無話apply 份工係attach 邊樣架
自己一路以黎都係用緊resume , hk 好似個個都講cv 咁 ,但自己一路以為無分別

但係好驚揾唔到工

番咗一個月裸辭搵唔到工 屋企人日日打嚟問我有工番未

如果HR整爛個can張cert. 會唔會主動作出賠償? 如果HR唔賠償的話, 個can又應唔應該主動提出?

方丈 cv睇到幾多號

點見工先唔會比人blacklist

因為我上個月等面試其間走左
但佢今個月又開招聘
我去唔去見好
我驚自己已經比人blacklist左

點面試先會令自己機會大啲

HR會點睇ordinary deree

Salary 會計total take home 因爲sales comm 唔係細份

Ref check 如果你仲在職 會等你quit 左先做 多數係HR 對 HR

唔建議擺
唔建議提
唔透露 正常的話人地點會知...

4k 係20% ， 如果個行咁緊人手，aggressive d 都得既

唔係
冇立即見埋？

梗係要啦

男仔想做hr係咪多數唔請？
對呢行有興趣，係咪讀相關行業先做到？

方丈 我grad咗一年而家先搵野做
之前做過event 個啲等等
但收入好低 因為係pt 真係得幾千蚊咁
想問下填form 個刻唔填salary 得唔得架

唔洗客氣
我覺得連flat 都俾唔到...我未必會肯

只可以話 冇可能你賺哂

搵緊HR工既小薯路過留名.

方丈你都 miss 左我

x2，我仲要係轉行

冇 姐係係咪唔請已經

由其他行轉做HR？

Yes

樓主你好

想請問你會建議寫上cv既工最短可以返左幾耐呢？

同埋如果見政府工，長處短處講咩好d？

Thanks

同埋佢問點解想做既話，應該點講好，
做政府工都係想人工高d啫

想請問如果個招聘既post叫人send cv去email/whatsapp
而我send左email佢冇覆
好唔好send多次去whatsapp

我做嘅行頭好窄。一個head要知就好易問到，亦好易會被通知。
前題係我有好好嘅理由支持我點解做咁短時間就走。但想了解如果有人發現咁嘅omission會有咩後果去。知道就會幫到我衡量我嘅決定。

唔該
咁都喺保住份cv 算

想問下方丈如果我返工期間射波去見第份工 如果hr問起我目前就業狀態 我應唔應該同佢講我仲未辭職
騎牛搵馬會唔會俾人印象唔好

push 唔該

推下新片先:-

方丈製作 | 求職系列 PP01 - 求職前請問自己 (中文字幕)

Facebook?

加油, 我排隊中會講空白期同埋不歡而散, 之後就係HRM101...

好大可能

我諗最少都半年? 但intern placement secondment 不在此限
你見咩工先, AO 同MSO 同IO 都好唔同i think

stability? job security? 使命感?

唔洗....

咁即係你係咪都會俾人知, 有個咁既前設, 你根本唔洗問瞞唔瞞...

看邊間 U...

OU?

方丈你都miss左我 上星期三

如果今個月都無offer,應該做住pt 定做temp ?

岩岩收到offer
佢話10個月entitlement 同10日AL
前者其實係咩意思？

有新片睇

no good then, but still better than top up

我今日又回左次, 你看看?

10 個月entitlement 我都唔明

嗯嗯, 但係我好怕哩段片其實冇幫到人....

冇問題, 但最好可以包裝下
HR 會明的

Miss咗我

Date of availability
我寫one month notice and until mid February
會唔會唔夠清晰，意思係做到二月中

即係唔好做？

唔知有冇人問過
想問點入hr行最快？
之前做過年半EOII
係咪最低考起apply fg post最好？
Thanks

想問下方丈
有份工third in後話無論請唔請都會打番比我
但已經過左一星期
我洗唔洗有d行動打去問下呢

另外有一份sec in完無回音兩星期又應唔應該問
如果問應該點問會冇咁odd

公司財務似覺唔太穩定...所以我想要間job security 大啲既公司

直接問都唔會odd

唔會只注定做temp啊

？

由HRA 入行

點解我唔係好明你講咩既

方丈我想問下如果HR through email出左張employment contract比我但係寫錯左我個名
( 例如係Dear Ms. Chan 變左 Ms. Cheung),
咁我send返email比佢叫佢改左我個名，再send過另一份contract比我，佢會唔會嫌麻煩唔幫我改，跟住唔請我
好驚佢唔send返份新嘅contract比我

咁講得唔得：唔知貴公司係呢個post考慮成點？

點解會想轉

你問再搵唔到 會唔會注定做temp
我答你唔會

繼續搵即可

唔會 明係typo

你可以話 之前見過 我而家打返黎想做follow up

唔係啊，我係想問做temp會唔會唔係幾好

我見到有啲係三個月contract ,諗住apply下

many thx

看temp幾耐
一年or above contract is okay given the pay is good enough

得三個月至半年 唉間公司連adv都remove咗
又要再搵

努力啊 少年

如果宜家番緊新工覺得好伏想搵工
個 hr 見份 cv 寫份工唔係 present 問你原因係咪應該照直講

細佬我business grad做左兩年左右marketing agency啦 都叫發展得幾好 但做耐左發現個生活好難頂
而且我真係好想用足球黎做我終身既事業
所以呢排我都學過唔少攝影同media相關既野同證書
但係send極 d cv去報體育記者都冇回音 甚至實習都唔show我。

想問下hr既睇法 我係唔係永遠都唔會名media grad既人爭 成世都要繼續做d business野

咩叫生活好難頂？壓力大？

係呀 做agency下下做到夜一夜 3-4 點都有 但其實夜都唔緊要 係我真係唔鐘意做既野 日日行屍走肉咁

我想問辭職信係咪要寫埋last day?咁係咪直接將交個日加一個月（比如9月23交，寫10月23咁？）定係應該問左hr，叫佢計完先再寫再交？

樓主, 係咪大部份HR唔會考慮隱藏部份個人資料既CV?
我CV del左地址同DOB, 用居住區域 (只寫自己住邊區)同埋出生年份 (唔寫出生日期)代替, 竟然冇收過任何電話

係我地好難相信, 人真係咁有夢想, 肯pay cut, 肯改career path 都要講dream
唔會唔夠佢地黎, 因為你都仲係 green...

Sept 23 resign, last day Oct 22....

你可以問左HR先

本身都唔洗你講個啲details...
你冇收到電話同個啲個人info 唔關事

死練

都真係幾捱得喎。不過好似香港冇乜同打波有關嘅工。但係如果你真係覺得而家行屍走肉，再留落去都冇乜意思，又想身體，不如你搵出路算啦。

其實我成日聽人講做Agency做到好夜，你實點解會忙得咁恐怖嘅？

如果一個人真係好有夢想，唔介意減人工呢？要做啲乜嘢先至可以說服你地，佢有呢個決心？

見得成工既巴打/絲打，通常interview 後幾耐收到offer

方丈絲，我上星期三in完hotel sales話會比我見埋sales director，點知佢開緊會要再約，不過等到今日都無call，是否已reject

唔係fg 做左3年野
對上一份工做左十個月大公司黎, 有另一間international 公司hr hunt我
但係我過到黎做左2個月左右 發現間公司好唔stable, 同預計中出入都幾大下
佢開左好多副綫，我係其中一個副綫，唔掂就close
依家打算搵工，如果有幸有interview 應唔應該老實講??

樓主想請教下
因為上一份工祼辭
見左幾份工都問點解唔搵到工先走?
有冇啲好既答案可以提供下? 因為次次答完都好似唔多滿意

正常u grad 有一年公營機構工作經驗
今年年頭辭左職 之後一直都搵唔到工
明明工作經驗match job ads duties 但十份有9.5份連interview 都無 申請時無填expected salary
好苦惱

又唔敢話係忙得好恐怖 而係不確定因素太多 做野時間其實係個客突然諗到咩就同你講你就要係deadline前做到 有時個客會無啦啦同你提前個deadline要你聽日交到份campaign 個rundown出黎
但呢個情況只係講一個客 而實際情況係大部份客都係咁時 咪會搞到D時間逼到癲
總之就係因為做agency係要同唔同行業既人合作 基本上成個campaign運作既每一part都要識 因為你唔識幾時要你做Design 無啦啦又要你幫手剪條片 又有時叫你寫份稿

BTW 我又未放棄搵自己想做既野 一日仲有力我都會用多D時間去搵機會 識下人 我唔介意由執波仔做返起 但真係好想自己既興趣會成為我終身事業

所以我都會準備報考足球教練牌 希望一來多個牌比人睇 更重要係可以接觸到個圈子入邊既人

明白 只要我仲有時間 我都會繼續去裝備好自己比人地相信我
但HR點先會睇得出一個人既誠意呢

好欣賞你堅持理想。

不過聽聞佢香港嘅職場文化真係好有問題，每日廿四小時都要跟個客，仲辛苦過湊仔。

岩岩fresh grad（12月grad)
但去旅行去到今年6月先搵工
而家返緊份工冇前途+工時長，
其實工時長唔緊要，但完全學唔到野先係問題
想祼辭再搵工，如果而家走，個gap會更加長
唔知見新工果陣點同HR解釋
應該做呢份工做到半年先走定點

jobsdb見到有份想做既工
之前send過cv去無回聲
今日又見佢重新登過請人post
係咪即係收左皮

有冇人試過?

冇
因為99.99%既人都會向現實低頭 裸辭左 你都會後悔

所以你可以去apply 既/ 寫下blog之 俾個portfolio 人睇？

咁都只有等...

係

可唔可以解下點解學唔到野
好多時唔係學唔到 係你地冇去學....

係一個詳盡啲 一個冇咁解
但香港係通既
冇分別

大師咁樣仲有無得救

借朋友account留言向方丈求救

而家有番工不過想轉，所以都有keep住搵工見工，邊搵邊做
今日收到個interview電話，間公司係年幾之前我apply過，有上去interview但無下文
咁我見到佢有出adv都無再apply，原因係間公司之前有新聞出過話公司財政有問題，但唔影響香港地區(我估只係暫時 )
佢而家打黎話有vacancy問我有無興趣去見，同我之前見果個post係一樣嘅
其實佢特登搵番成年前啲cv叫人黎in係咪代表冇人send cv所以先要咁 會唔會有伏

如果我應承左去in的話其實好唔好問下點解會再搵我或者公司財政狀況嘅嘢？呢個真係令我好concern

within 2 weeks

please call to follow up

我覺得可以
job security is a valid concern

你本身點解走
又點答人

1. expected salary must fill
2. 好多人會有個感覺公家養懶人
3. 你自己覺得match 姐...

加油!!

agency that one is actually a norm la... 做得就預左要食哩個pressure

如果係咁 你可以考慮下apply D 足球學校個啲?

from your behavior.. e.g. 你讀左咩, apply 左咩, 做左啲咩

你有冇諗過part time 做住啲同足球有關既先

咁點解唔facebook 問我

係, 因為佢會找返talent pool, 即係真係冇好candidate

你去的話, 可以問下個單野, 但係唔好太咄咄逼人

照寫有做野..

i have to live, I have to make money, but my dream is Dixney

dont you think the above makes sense?

自我介紹大概點講先好

1. Expected salary 多上一份工15% 合理嗎？
2. 點樣可以提高有interview既機會？
請指點指點迷津

我以真身勸巴打唔好搏
幾年前有間美資公司請我, 到我臨開工前兩日總公司申請破產保護, 搞到offer冇左
而香港分公司第二年摺埋左

大家會唔會去見agent公司？原來琴日apply，有間係agent嚟，佢地會唔會將我啲資料周圍俾人？諗緊覆唔覆佢好

越諗越伏
如果係，點問會好啲？
Btw我同佢講左要改時間，仲未覆我，諗緊好唔好縮沙

巴打有無tg可以交流下
同你個case幾似，想問多啲
不過我真絲黎

冇
因為99.99%既人都會向現實低頭 裸辭左 你都會後悔

所以你可以去apply 既/ 寫下blog之 俾個portfolio 人睇？[/quote]

哦原來係咁。即係如果真係好想表示決心，寫一個blog都係一個好嘅方法，可以留下一個良好嘅印象。咁現實上有冇人真係真咁樣impress到你?

唔係想催你 但方丈bb你幾時先睇cv呀 幾日前send到而家都未覆 你係咪堆埋一次過睇 ？

琴日去左見工見line manager,今日上午有位senior既人再打黎同我傾 如果有offer之後工作上既野同交通既野 都傾左差唔多半個鐘，最後問我可唔可以早啲返工,叫我上午覆佢,佢話唔會逼我補錢走,但佢地真係好等人用,如果早唔到佢可能都會考慮其他candidate 咁我最後覆左佢3星期先可以返工....但返工後第2個星期要放兩日假...咁仲有無機會呀

玩具反斗城？

人工果方面我嗌緊20既，依家依份19，之前16
會唔會比人壓返去1718
同埋CV應該落埋依家呢份工嘛？未過probation

係咪冇睇片啊你....

解答下我先 你哩個月經驗令你可以叫到20..？

等佢答架喎喎 我覺得都可以既 少過一個月

哩幾日收工收九點幾
對唔住啊 改得慢

哦原來係咁。即係如果真係好想表示決心，寫一個blog都係一個好嘅方法，可以留下一個良好嘅印象。咁現實上有冇人真係真咁樣impress到你?[/quote]
我做過既行業都係搵錢至上...冇咩人係志願黎返工...

Hr點睇祼辭？

1. 公營人工唔低，10-15%會易啲，but subject to your talent and exp
2. CV 寫好啲

我本身兩個月前搵工已經係搵緊20
都有幾個office HR hunt我 但要過海
依份還價19，我見佢係外國公司唔洗過海所以OK

我做過既行業都係搵錢至上...冇咩人係志願黎返工...[/quote]

明白明白。我以前成日都遇到啲人本來賺好多錢，然後辭職去志願機構返工。我諗資源機構同商業公司係有啲唔同嘅。

明白, 即係你當開價係16>20 25%...
我覺得大咬, 但你可以試

明白明白。我以前成日都遇到啲人本來賺好多錢，然後辭職去志願機構返工。我諗資源機構同商業公司係有啲唔同嘅。[/quote]
係架, 但係passion 既野
有冇睇我新片...

其實係扮唔到的, 有就係有, experienced HR can feel it when having face to face interviews

大師，fg未過試用期，而家搵到另一份好啲既工
應該點樣開口講唔撈會好啲

方丈
我星期一in見 佢叫我等通知
今日都未有回覆
岩岩見到佢再出po請人
係咪即係無機會架啦

係面試q and a環節問hr自己既interview表現點恰唔恰當？？

方丈
佢到宜家都仲未send份新嘅比我 我應唔應該打電話/ send email去問下
佢會唔會decline左我個offer架

方仗
報告返先..
原本真係聽你話乖乖留係到做一年
有次我啊姐新官上場 日日比佢話都算..
終於有日頂唔順，當眾吊7我，話我死蠢，公司幾等人用都唔留死蠢..
果一刻立即爆發..流下女兒涙
我都承認自己唔成熟.
講真，其實佢係咪都係想迫自己走？
當日仲ot到八點幾handover 比佢
佢仲話我不負責任，要我留多兩日..
第一次返office,巳經有D陰影
我認我廢既
方仗

其實加幅唔算多，因為我嗰陣時係細公司去大公司，平薪過，所以先至會開20,000
另一個同事做多一年已經有18去到24
不過呢個都唔係重點
已經解答左我job security 係一個合理嘅因素
只係怕得返一個月，時間唔夠

真係答唔倒我

想請教下可以點係面試過程中得知洗唔洗成日慣性OT？

其實新工幾錢要同上一份工比較 真係好on9
心諗關你撚事咩

你做乜要收埋自己拍片
大聲啲講野驚屋企人聽到

強貼留名

咁再上一級呢?
阿姐係新人? 唔係太明得哂.
你問佢係唔係逼你走, 但又話已經去到handover..?

唔怕, 到時你一樣可以話reason of leave is restructure

方丈你好
收到offer, 新公司應該會做ref check
使唔使同返個兩個references 單聲?
定好平常, 唔使特別去提?
感謝

份新工(極細firm，得幾條友)做左2星期都未夠，但其實一路都想騎牛搵馬，所以一路繼續apply其他工，想問如果經常請假咁interview會唔會....... ??

16年grad 想問工作經驗3個月 之後10個月 今日resign而呢份就做左半年 準備sd cv 見工 咁我份cv算唔算好差
利申 銀行

PIL PPIL PFGH PFG PF FH
其實係乜嚟

quit 左未
quit 左就正常唔洗講~

會, 當人傻架咩

好jumpy, thanks.

問佢會唔會快啲..?

quit 左
ok

方丈。如果入咗政府做翻譯嘅工作，過咗三年覺得自己唔係好適合做政府工，出返嚟搵工。你哋會點樣睇係政府做幾年決定唔perm。如果做返企業傳訊，寫嘢嗰啲，會唔會好難搵工？

Sorry方仗，講到1999
講下背景先，
我阿姐巳經係hr department 最大
佢岩上任一星期，我就已經做左差唔多一個月
我AM 算係包容我既，但因為間公司岩岩set up,
中間D officer 根本仲未請到人.
我呢D小薯 又冇hr 經驗，都開始摸索中上手
我啊姐已經日日公開吊7我，終於有一日當著大家又公開話我死蠢.公司幾等人用都會炒死蠢，其實佢呢D說話係咪有心迫我走？ （呢個係我第一個問題想知）
咁最尾當日我決定resign,封信我冇比我啊姐，怕佢又會講D難聽過粗口既說話，我認我廢
封信比左我AM
合約講明一個月內resign 要七日通知，但我am之前應承過比我可以即日走，但冇black n white lo, 通常呢D情況會跟邊個？
方仗 原諒我咁長同1999

resturcture 會唔會比人覺得係炒??
同埋係咪係PROBA期間 搵其他工 / 跳去其他公司係好正常既事?

都還好既, 你哩個職能

阿姐係咩title, AM 又係乜野AM?

係啊係炒, 但係哩隻炒唔係performance issue so that's fine
任何時候都可以搵工的, 少年

多謝你。咁都好啲。啲人成日話做公務員hea ，翻譯又就嚟俾人工智能取締，所以唔肯定offer 吸唔吸引。

方丈你好

做sales工作，啱啱轉咗新工大半年(今年3 月入職)
因為各種因素，開始又搵緊工
自問cv+interview都唔錯，所以一般send信見工都七八成收到面試call，間唔時亦會有offer

最近有份想做嘅工係經agent搵
已經過咗2 round interview+written test，仲等緊第3 round
agent 話公司好忙應該未咁快安排到，但同時係咁問我攞料見工問題內容 (可能想俾下一手 )
唔知係咪fail 咗

點都好，唔想受制agent
依家公司呢邊，我已經用盡所有AL，病假唔易請
我應唔應該裸辭直接搵工
定係捱多兩個月左右，等上面間公司有消息/新一年有返AL之後先再搵?

感謝

係咪skip左我

方丈 想請教下apply完個post仲要in埋
先見到同公司有另一個更吸引嘅post
係咪冇可能再apply喇？

方丈我想問第三日都未收到電話通知
好唔好打去hr問？

想請教少少野，如果我返左一個月想辭職，要7日通知。 咁我想問下呢7日包唔包星期六日，同埋如果我星期一交係咪星期二開始計？

希望你唔介意我講兩句
職場上發爛渣, 不外乎幾個原因:
1.純粹情緒發泄
2.佢本身有情緒問題
3.誤用權力(abuse of power), 去達至一D正途達不到的目的
第3種即是政治, 凡政治都不能拿出證據, 只能體會(簡單黎講, 一個"正常人"覺得係, 就係)

不過被誤用權力的話, 最好唔好俾其他職場上既人知(特別係interview), 講出黎永遠唔會有好結果(你冇政治資本(即權力), 令其他人冇咁想結識你; 被人質疑是否你有問題; 被人審犯咁審, 而且只有主控官, 冇法官陪審團辯護律師)

依我理解, 你做左大半個月, 架構係大老闆-->M-->AM-->officer(懸空)-->你, 有錯請指正

至於去留方面, 如果你個人財政同心理方面應付倒(唔知幾耐先搵倒工), 走+當你參觀過呢間公司係唔錯既選擇

當然, 如果你冇錢+精神上頂倒, 留底亦無妨, 但唔好太認真(即係唔好當你返緊工, 而係參觀或者玩緊), 亦未嘗不可(有好多野可以玩tim, 點玩番佢轉頭就考你功力啦)

其實立於不敗之地果個, 係你, 一黎唔理你點做, 呢份工對你CV唔會有幫助(除非你做夠一年); 二黎逗多D人工, 直至佢炒都唔係太差; 而且D野做得唔好, 你唔會有咩後果

呢個架構黎講, M(同埋大老闆)正路有權overwrite AM俾你豁免通知期/金呢個決定

ps.我當年係俾人話垃圾(不過用字根本唔重要), 文件set密碼, 唔俾同某D同事交流tim, 諗番起慘得黎有幾好玩嫁

我反而想入政府做翻譯工作
宜家做緊財經翻譯，不時要OT，做政府真係舒服穩定好多

啊姐=senior manager(hr department )
Am=assistant manager (hr department )
Sorry 方仗..係我唔清唔楚

多謝你
仲咁有心機覆咁長..
咁你當年捱左幾耐先捱得過？

方丈 facebook message咗你，求方丈指點

樓主miss咗我

留名

一般收完cv幾時先搵人in?

1. closing date後幾耐?
2.如果冇closing date又幾耐?

通常in哂又幾時call offer?

HR 點睇linu 同bu freshgrad 既學生？

方丈
黎緊星期一去interview
佢叫我帶住址證明 帶埋銀行卡
是否正常？
因為前幾份工interview都唔洗帶呢啲

聽講做財經翻譯成日都要返夜，但係人工好似幾高下喎。咁你有冇考過警察翻譯主任，語文主任，法庭傳譯主任嗰啲呀？

不過被誤用權力的話, 最好唔好俾其他職場上既人知(特別係interview), 講出黎永遠唔會有好結果(你冇政治資本(即權力), 令其他人冇咁想結識你; 被人質疑是否你有問題; 被人審犯咁審, 而且只有主控官, 冇法官陪審團辯護律師)

月水，多謝你解釋得咁詳細。我曾經遇過呢啲野，諗唔通自己有乜問題，最尾我都覺得係因為自己冇權力，俾人玩到上面。好彩最尾都走咗。

係要輪更，我新入職人工唔高 有考過，有啲有interview有啲冇，宜家又考緊

方丈你好

我岩岩轉左新工 就黎一個月 發現同直屬上司唔係好夾 溝通上出現幾大既問題

每次我問佢野 佢回應我既語氣都係好差 什至會黑我面

例子 佢比十張單我verify 佢好好咁整埋個list比我 等我清楚知道要做邊十個客 咁d單係email forward比我

咁我起初冇留意 有指示咪即刻做 後來做完 發現原來佢只係比左九張單既email我
咁我梗係問返佢 我話我check返個list原來我好似冇收到ABC呢個客既email 問佢可唔可以forward多次比我 咁佢就一句達埋黎話 一定有send比我 咁我都冇駁咀 咪話我再check清多次

咁之後再check都係冇啦 咁咪唯有再問 話再睇過都係冇 跟住就黑晒面 語氣好差咁叫我係邊度自己搵返個個客既email出黎 （之前佢冇講過可以係邊搵到）

最後我搵到個客既email啦 如果有reply過 forward過 outlook可以睇到架嘛 結果係冇 證明佢真係冇比過我 我就冇啦啦要比佢黑面

我想請問 係咪我得罪左佢自己唔知？
宜家想趁未過試用快d再搵工

留明

方丈你好！請問「用10秒時間說服我請你」呢個問題有冇咩特別含意？應該點樣答先突出？

好似答過
嗯 直接打去問

等一星期

多數係1-3個月
要問清楚

同日開始計
星期一遞信 星期日last employment date

唔比同一間公司報幾個post?
唔同Department/Team

我當年涯左年半
因素不外乎錢, 心理質素, 精神狀態, CV (其實人文社會學科知識都有幫助)
本來我唔介意做耐D, 後段以上因素都反映走比較有利, 而且對方行動有所升級級(開始令我擔心健康及人身安全),

方丈是咪漏左我

慢慢考。未必真係咁難考。

我當年涯左年半
因素不外乎錢, 心理質素, 精神狀態, CV (其實人文社會學科知識都有幫助)
本來我唔介意做耐D, 後段以上因素都反映走比較有利, 而且對方行動有所升級級(開始令我擔心健康及人身安全),[/quote]

好奇 點解佢咁有心機整你？ 係佢心理變態定公司文化係咁？你走咗對佢有咩好處？

自從我拎走cv張相之後一份工都冇得in

拎走咗？唔明

本身有擺相

自從CV唔擺相就成個月冇in過

我簡化左地址, 出生日期後都係咁

HR 問你依家份工有咩你覺得做得好？
係咪問有咩優點？

應該點答？

樓主 我6 年轉左6 份工
最近辭左職 interview 比人問點先可以令你settle down 要點答

多謝你 估唔到上黎打左幾句之後 d application 開始有回音 希望有志者事竟

舊果份工作環境好差，冇人身自由，而且要貼錢打工，同埋唔想再跑數
我通常答上一份都做左3年，工作上已經好上手，想去個長旅行休息下再出去搵下挑戰...咁樣答o唔ok?

想問下如果對像係老闆而唔係hr
單對單既面試會重視邊方面
Second in 但冇乜頭緒

利申 迫科interview

樓主
小弟今年penultimate year
做過local PE firm intern, big4 intern, Bank Assistant
今年暑假有咩方法入倒投行做intern？
中資 外資冇所謂

睇左你d video去左一次面試
個test交白卷 但hr都比我見line mgr
下次我test會準備好

如果我IN完 發覺公司係其中一個求職網出多次POST 係咪代表已完

你呢種感覺我都好明白，其實到依家我已經resign 左，不停去sd cv既時候，個心都有時總會諗 ，自己有冇做錯決定，係咪應該忍洛去

咁誇張
人身安全喎？
有時呢D位，真係寧願佢炒左自己

好奇 點解佢咁有心機整你？ 係佢心理變態定公司文化係咁？你走咗對佢有咩好處？[/quote]

首先要明白, 性同攻擊係人(甚至動物)既本能, 而之前提及各項都屬於攻擊

佢既心理狀況, 我冇興趣知(我既留言一直都冇評論個別人士). 唔係話心理唔重要, 只係我唔得閒理解非名人的心理

不過呢個情況同毛澤東憎惡鄙視知識分子相似, 就算解釋倒都改變唔倒. 尤其係我既學歷會令好多人討厭/勾起不愉快記憶

不如講公司架構實際D.
佢理論上係一個部門主管, 但唔知點解全公司,不論上下及其他部門其至老世都會聽佢話. 而我個post不論title, 人工, 權力都少過其他部門相同職位. 而HR一直冇理過相關問題. (而現實上唔少HR唔識/唔願處理)

要請另一個唔難, 而事實上我上手及下手都係高大英俊(請睇多次第一句), 而且係事前識得既, 當年interview時佢已經黑面, 不過佢焗住請, 我又因為某D原因焗住做.

就算D工作做得唔好, 都好少對公司有即時影響. (不過三五七年後/有突發事件時, 就死緊)

1. 佢唔會炒
2. 其實僱傭條例有寫解決方法, 但實際用起上黎對僱員黎講難度好高, 而且冇額外野賺倒
3. 正如之前所述, 同其他職場人士講, 係死緊既
4. 唔係咁多HR識, 並且會去處理呢D事(雖然HR 既course有教)

叫價通常叫高過正常budget幾多先冇得in?

咁其實你可以問問你個AM, 看看係唔係會唔過probation.
如果大姐咁唔中意你, 細姐幫你都冇用,
走左佢, 找個份算啦

直接問

你唔係賣樣既 i guess?
根本唔關事

都唔會.
因為HR 根本唔睇, dont make this a myth

直接問會唔會有salary review (given your performance is great)

咁點解你jumpy 成咁
一年一份? 有冇人邊份係長啲?
同埋而家你係咪真係想定

add oil honey! you can make this!

冇人身自由哩句有啲誇, 其他都可以
同埋係咪真係去左旅行

1. contract apply perm is normal, so no special thoughts
2. gel 得唔太過火就得, 冇反感as well

有冇d婉轉d既問法？

second in 多數會係more on the job and the attitude and ability to learn and take up tasks

first you have to apply...
因為冇話一定有方法入, unless by connection..

add oil honey

可能係automatic repost

唔會啦, 大老闆唔中意你都冇運行...

高過就冇
HRA/ HRO 做screening 唔會得閒同你諗過左budget 但哩個人有幾好幾好

why have to be implicit...

唔睇履歷咁膚淺

因為太直接問會俾人感覺唔願意OT／唔捱得

有300 隻, 一晚要睇哂, 你覺得junior staff 咁得閒咩....

你係你套戲既主角, 但你套戲個名叫....

i am willing to work for extra miles, but i wonder for the job culture here?
咁你事實上係唔捱得嘛....

如果一間公司係jobdb長期出post請同一個位
係咪即係有伏

份工番左一個月想辭 祼辭唔寫cv會唔會好d

可能之前答過但我搵唔番
想問下方丈
通常基層 同 中層位請人每次大約分別有幾多人應徵？
咁基層 同中層你地通常分別會擇幾多個來in？
假設只有一個職缺既話

Hello 方丈 我想問d hr點睇貼錢出國做intern？會唔會可以add value落cv到？定還是淨係得大firm internship先有用？
thx

相信哩個世界絕大部分人無人想OT，捱得唔代表願意OT，願意OT但直接問又會俾人覺得唔願意／唔捱得

如果我明顯履歷上好過同post既人呢(e.g.有多重專業資格)

我諗因爲高過預算要再報上去
又唔知你岩唔岩傾
岩傾又唔知接唔接受個offer
麻鳩煩咪搞咁多一陣報完老細批左你先來唔做好鬼煩

咁未者係求其9 pick個大眾臉9 in
instead of 選賢能

公司做野搵三間報價
就算你明知有間最好品質又有品牌
但最後都一定批比最低賤個間
95%公司都係咁做...
所以我估請人都係差唔多

根本請人就係請最合適果個，學歷係variable，但價錢同樣係另一個variable，冇話一定係請最叻

放鬆啲吹下水得架喇
Partner In 99% ok

想請問方仗有無試過收到來自海外嘅application?
點樣係CV/video interview 上顯示到有relocate 嘅決心？

Hello方丈
有兩樣野想問下你

1. FG第一份工做左兩個月，如果期間表現好，當初簽約又講過probation之後做得好會加人工，其實有無得自己要求加幾多？因為宜家underpaid，但表現一直良好，其實只不過想嗌番個市價⋯但可能要加2-3k先到市價⋯

2. 其實都有少少心郁想讀part time master，其實普遍公司會唔會支持？同老細講又o唔ok？

Thanks!!

仲有可唔可以講下5年計劃應該點答？
好似未有片講到？

Hello方丈
想請問下 如果做mkt既工 間公司問你拎portfolio 應該俾d咩佢
因為已經sd左份好詳細既cv俾佢 但唔知sd咩俾佢

HI方丈
我想問下員工離職之後，公司有無責任比番離職果個月的糧單比員工？
係屬於法例要求定係純粹屬於指引？
通常張糧單會過幾耐先有得拎？
利申：前公司已經比左兩次假希望我，等到佢講的Deadline之後仲係咩野單都收唔到

如果係紀律部隊嘅面試有無啲advice呀？

Lm

方丈你好，有兩個關於離職問題想問

1. 我就快完約(不足一個月)，公司有意續約，但我因為私人理由唔想續。咁洗唔洗一個月通知公司(上司)？我睇過合約係冇寫明，只係講提前終止合約要1個月通知。

2. 當我唔續約，我仲有大假未放，我有冇權「選擇扣AL早走」或者「番到最後一日(公司補番AL日數錢比我)」，定係個權係公司手上。睇過合約，都係冇寫到有關條文。

因為趕住走，驚佢留難我

咩部門

Customs

方丈係咪漏咗我

求方丈指點

方丈 cv改到邊日

即係個人40 歲仲係A0, 有冇問題?
有可能係冇問題, 機會少啲姐

你唔講, 我點知你貼錢

我講返我自己, 我都唔中意OT, 但奴性重
係都要做多啲姐

即係求婚都會話愛老婆愛到命都俾埋佢架啦
真係可以為人死?
見個工姐....門面功夫都唔做, 咁老實?

overqualified, FOUL

Smart guess

sorry, HR 就係咁, 係能力範圍入面, 許可既人工入面, 選最好的一個
其實咁叻咁勁, 唔應該俾啲HR 限制左你既發展,
有冇諗過自己做start up?

smart! 中哂

有
佢會話明搬緊返黎/ grad 左會返

如果係其他, 仲要我同佢申請work visa, 我唔一定會批

1. take 左offer 就係Take 左, 咁你一開始做乜肯咁低都Take, 正路最多15%, 多數5-10%/ 拉個整數1k 咁

2. 我唔反對, 但老派個啲會怕你讀完走/ 唔肯OT

一個按部就班既上位計劃, 1年會學到咩, 做到咩, 3 年會學到咩, 升到去咩位

你啲mkt function photo 個啲, POSM/ VM/ banner 個啲?

指引黎姐
你追啦

唔多, 都係general advice...

be humble, be polite and DONT be too aggressive

1. 早少少講會好啲
2. 係, 公司可以決定批唔你假

好感動, 多謝你
有好多人send CV 連thank you 都唔講一聲
但係更多係會一路話埋俾我知, 接到inv call, 接到offer...
仲有人話俾返我以前收錢改CV 個錢我....
我唔介意唔收錢幫大家, 但係如果大家得到offer 可以同我share 返個快樂
我真心會好感動

多謝你...

佢同你review 個陣, 看氣氛決定

答左, 拉上去看看

回到星期日了
我 weekend 多數會回得好慢, 因為睇唔到attachment

Sunday Morning

2.即係我冇權決定拎錢定拎假走？
佢既權係有法例可依，定係傳統係咁？
因為我搵唔到相關條例說明個權係公司手上
謝謝方丈

呢樣野法例原文係咁

(2A) 在不損害第41D條的規定下，僱員根據第41AA條有權享有的年假，不得計算在第(2)款所訂終止僱傭合約所需的通知期內。 (由1984年第48號第4條增補。由1990年第53號第5條修訂)

不過, 你可以google一下案件 FACV No. 7 of 2008
TL;DR 既可以睇呢個, 有中文解說

2. 因為公司可以批/唔批你個假, 用假代notice 本來就係subject to approval

嘿嘿 加油哦
(我會慣左不斷覆人 做end conversation果個 所以方丈見到可以唔洗再覆了 ❤️💪🏻)

每jump 一次加左2成幾人工
我想定了 年紀唔比我再跳

求求大人打救

睇咗幾次
好似應該或者真係無覆

anyway 我睇方丈你俾其他人建議
應該都係叫我唔好裸辭+打電話同agent聯絡睇下消息 (不過佢都好主動會搵我講)
唯有繼續等下

thanks

28歲A0呢

方丈
騎牛揾馬嘅話 cv應唔應該寫番緊個份工落去？
利申: fresh grad 番左2個月工

今日見份大公司senior admin clerk...
去到呆左...officer,manager同director一齊in.......
跟住臨尾問左幾個好少見既問題...我都照直答，唔知會唔會唔應該咁答

1.佢問我屋企有咩家人，我照答
2.佢問我有無咩經濟壓力，我就答佢家中兩個單位都供完暫時經濟方面無咩壓力
3.佢問我有無apply其他job, 有無通知你in/in左未？我答佢地有，有apply左多一間公司
跟住佢地問我咩類型公司，係咪都係本行之類，我話係。

方丈 有野請教
因為做過另一行 而家轉行重新讀返書 29歲fg會唔會好難搵到工 利申讀工程

另外想問結婚會唔會有好/唔好影響對搵工

想請教一下
我依家喺HKU second major讀緊HRM
最近諗緊去exchange
HRM依個行頭有冇話邊個國家比較advance少少
又或者而家HR departments請人多數prefer fresh grad去過邊度explore ？

我琴日個份都有問屋企，有冇經濟壓力個啲

點解呢

我都唔知點解 有一份直頭要寫老豆阿媽做咩職業，咩公司

會唔會因為你有較大經濟壓力就少啲機會未過probation 就走?
利申: 鳩估無痛苦

唔知啊，呢份最後無offer

簽左約之後先話唔做係唔係為新公司既HR帶來好多麻煩野？

因為我見成左一份工，上上個星期五verbal話會俾offer，但估計因為新headcount黎，未拎晒approval所以仲未簽約。

早兩日見另一份見左line manager都有70%信心會有offer，因為有朋友係個間公司做，話個line manager arrange緊 HR interview ，所以都覺得大機會。

如果係咁係唔係拖延未簽約個間公司好？份工係through recruitment consultant搵，我而家係無業中，唔知點拖延 想等埋新見個份

唔該方丈

想問醫管局或者院校既文職 係咪冇得直接升職 跳晒point想升職就要等opening 再報同外人一齊爭？

但hr會唔會覺得我係hk搵唔到intern先出去搵間野雞firm做？

then 你可以直接講
你係一個Career driven 既人, 次次轉工都會有可觀既increment and a promotion
而家當人工同title 都合意既話, 其實都想定落黎
因為覺得career level 去到哩到, 想要stability blah blah blah
and then final touch will be: high caliber都唔會想CV 太jumpy, 所以你對你下一份工先唔會再咁易走

1. dont ff too much for the missed call...adv call 都會用hidden number
2. HR call 唔到你會再打, 唔會狂打但都唔會只打一次
3. 你可以再apply, 佢問到先算, 但我覺得你唔會有interview if it is really a failure case...

我記得我回過, 仲打左好多字 莫非個App 問題我其實reply 唔到

1. 唔好走, 都做左大半年, 做夠一年先啦, CNY 又黎旺季, 到時多工啲
2. AGENT 你可以勁問佢, 但係唔洗俾太多料佢, 佢係做生意sell candidate, 所以你對佢係polite, 但係可以chur 佢 佢唔會話俾對家HR 知 但都唔洗俾咁多料等佢幫第個candidate..

我唔係愛情專家, 我只係一隻失敗既單身狗 , 所以答唔到

得2 個月唔寫算...

其實唔洗怕, 有啲management 係好得閒就會Seat 下, 其實冇咩意思

1. 都算正常問題, 我地會看candidate 比如係家姐阿哥, 會唔會獨立啲咁, 不過都係以作參考, 因為唔多準

2. 有錢的孩子 有經濟壓力即係offer 低少少你都會要, 等錢洗.... 同埋唔會咁易走

3. 哩個係standard 問題, 想知你就業意向

工程還好
結婚的話.... 女仔大影響少少, 男仔還好

冇話邊到最好讀, HR 哩啲 function
反而學校勁就OK, 個名夠做就得
我自己覺得英美多人爭, 去得到即係interview skills, GPA 唔會太差
其他既冇咩特別
反而係個人既 quality and competence 先係what really matters

解左~~

ditto

1. 簽左我會stop recruitment process.... 又要resume, 心情差, 同埋closure day kpi 追得差, 會唔中意....

2. 唔係有心, 請拖拖佢好過簽完再decline

直接話佢知要考慮多幾日, 再追朋友公司要快啲, 可以直講你有offer 係手

內部調會易少少 (好似係)
直接升都係考

唔會, 最少你proactive, 吹得返的

manager, 請提佢

去見工hr問我點解揀佢地公司，我答左之後再問我：咁同你而家公司分別係邊
我見返同一行，可以點答好

方丈想問下double empolyment問題

宜家番緊間公司, resign 嘅話要放晒自己D假先
假設我有10日AL, 呢10日AL就要喺effective date 前放晒佢
(如果eff date 係25/11, 我要放24,23,22...)

如果我放假期間就去番新工, 有冇問題? 因為唔想坐喺屋企on99 一頭半個月

如果佢問我之前20歲頭搞咩黎 點解咁遲grad 點答先大方得體

公司scale? culture? manager qualification? training? benefit? salary?

最好唔好
但如果唔係direct competitor and old company is okay with it, 幾日多問題唔大

咁你搞左咩黎

main theme should be your performance wor,,,

樓主我想問下overqualified係咪壞事？

當然 踩單車就戴單車帽 你戴頂f1用既盔去踩玩野咩

分享下抒發心情

本身apply senior clerk, 今日收到offer佢幫我升到assistant officer, 人工仲高過我寫既expected salary幾千

搞到我有壓力
因為我自認自己有呢個能力同知識
但要專注咁做一樣野先做到完美
multitask技巧比較差 因為成日記得呢樣就甩左岩岩個樣
好想改善
對我咁高期望反而好擔心令上司失望
同埋要body check 身體比較弱唔知會唔會pass唔到

anyway 方丈加油！又肯幫人把聲又好j

唔該你方丈

點睇做左兩年獵頭轉hr 預計會做到咩grade 人工幾多左右？thanks

方丈我想問下呢搞入職程序時發現個hr email比我份野有啲字打錯左，同唔同佢講好 因為應該個個入職都會收到個份野 但講左又怕捉蟲

樓主 我都係fail完再apply過同一個position既人
本身今次interview都ok 個老闆都幾滿意
但一講到failure我就講左我都apply過但fail左
我堅毅不屈咁檢討過自己同埋努力改善
點知個老闆就開始有啲緊張咁講其實唔應該再報意思既野
呢個情況係點 希望唔係衰收尾

如果同一間公司差唔多時間有A B C 3個職位,性質待遇差唔多,而佢俾我in A,係咪者係B C post會唔比我in

我反而想知點解你覺得呢D人有問題?有D咩問題?

btw, 上份工不歡而散, interview時點解釋段片, 等左大半個月都未有睇

HR收倒有人投訴, 關於其他員工行為不當, 會點做? 會唔會開file調查?

想問下，大公司interview 係咪講到自己一定會長做點都唔走比較好？
因為聽過人講大公司會prefer 啲咁嘅人之類

日日都有人投訴架啦，下下都要理係咪好煩？除左性騷擾，或者dept head投訴自己員工經常遲到，或者令公司利益有明顯損失外，其他個d篤人背隻個d理你都傻啦。

17fg 自己想入個行大公司intern

大約做3至6個月

方丈點睇？好無要？走投無路先take？

條傻仔真係好撚煩
改過個名以為人地唔撚知
有妄想症就睇醫生啦 傻仔

方丈可唔可講下hr apply 幫 staff apply VISA 嘅程序?

另外regional HR 同 local HR, 你覺得最大分別喺邊?
想由local 轉去regional 有咩可以prepare?

yes

1. body check 好易過的, check 傳染病個啲姐, no worries
2. 唔好怕, 佢都俾得你, 証明佢都信你, 人地都信得你, 你做乜要唔信自己?
3. 加油啊寶妮

like 下我個page 同啲片啦
咁你全家都會好幸福, 好似係

做recruiter or TA mgr? or TAE?

你做開headhunt 冇睇返公司d salary guide?

做all round 我未必會請headhunt 出返黎既人tbh

見完就放下
有就有, 冇就冇, 我唔會估到佢點諗架少年

係, 但係你可以in 個陣問下佢, 咁B and C 個progress 係點
但正常都唔係真係ABC 咁似, 係你覺得似only...

我好忙...日日收9 點, sorry sorry

YES

唔係單單大公司
正常人請人都唔會想個同事郁啲就走啦

唔會, 因為正常人唔會向HR lodge complaint
同左自己老闆講都唔會同HR 講

點解唔take

for visa , 以上link 幫到你....

local 係operational 野多, 同埋唔洗成日諗Time difference, 有咩都可以見到面, 當面做, 比如D&G/ TA
但係regional 會成日講電話/ facetime/ skype/ wechat, 好多時乜鬼都會Delay 同埋好多miscommunication if you're not careful enough
and cultural difference and shocks la....

要轉就要apply, 可以搵啲一次睇本地加regional ge post 先

樓主, 求職者接受offer後, 通常要幾耐時間準備合約?

所以如果我想報哂唔應該同一日send?

同職位唔同dept/team

開心開心開心開心開心
就好似今日個天氣咁, 有個大太陽啊!!
happy happy happy for you honey!!

會得架你, 加油做, 學野記得用心, 拎本筆記聽人教, 人唔教就自己學
做到想做既野就好了

(between 你點同屋企人講你上網找人改CV 佢地唔會話上網個啲呃人架<-- 咁咩 )

唔會
A 要得你, 就唔會推你俾B

1 星期內

唔同department 都差好多啦....
同唔同一日send 其實都一樣
公司夠大有ATS 都會知你apply 過

咁即係又無

多謝您嘅鼓勵。當然因為呢份工係我第一份full-time工所以我有啲緊張, 但係都慶幸係呢幾個月我嘅努力並冇白費到 同埋我可以做到我自己鍾意同埋擅長嘅職業範疇, 加上我係面試後問到佢哋嘅工作文化會容易"integrative to the youth", 所以我都開心。呢個機會都令我希望自己係職場可以積極主動進取啲

我其實都第一時間係我呢個暑期必修exchange之後開門見山咁樣同屋企人, fd 同埋學校講我嘅處境 (i.e. 起步點比同屆畢業生遲), 我點樣去搵工同埋做好準備。同時我都唔介意去聽多啲唔同人嘅意見; 咁您而家真係做緊hr (somehow unlike those career advisers from my U), 所以我相信您嘅意見。

合約文件要搞D乜要咁耐?
我以為一日內可以搞掂

同你按排埋位啊, 拎info, 做ref check, 拎埋approval, 等老闆簽, 簽約, 係咁上下

今個禮拜日日都有interview
得一個offer,無要到
聽日又in
真係in到頹

me too

點解啲HR 成日唔聽電話？
叫人幾點至幾點聯絡番佢
打左十幾次冇人聽 言都留埋 都係冇聲氣

對個offer有少少疑問 但係約咗時間簽約
諗住打比個HR同dept. manager問下
點知打通又冇人覆，email又冇人回 咁點算

+1

方丈，有嘢想請教你。

如果返咗新工兩個月，之後收到公務員Offer ,之後諗住做，應該點樣同現職解釋先至比較得體？

其實而家嗰份都OK ,但因為佢係公營機構，冇得跳point。公務員係年幾前搵嘅，發展好似好啲。我有一個現職同事都將會做嗰個位。大家都係簽約嗰日先撞到大家。我唔知，如果我咁同現職老細講有公務員offer，佢會唔會嬲我?

因為現職老細同同事都幾好,但係條件真係有啲分別。我希望臨走關係會好來好去。覺得好難開口。謝謝。

絕望撚

Send完cv一個星期都唔叫你interview，係咪多數無望

頭先啱啱收到電話，係十日前apply個份
唔洗絕望

方丈你好
想問下body check個報告結果有指數超標，顯示你身體有某啲慢性疾病
但非傳染病
一般會唔會請

啲HR 都唔知做乜9
言都留埋都唔應機
仲難打過啲投訴熱線

hr其實會唔會處理職場性騷擾既問題？要去到邊種程度先會處理？係咪一定要有證據？具體會點做？
我成日覺得香港人係唔太識處理/唔處理職場性騷擾

恭喜巴打 祝你面試成功

我見jobsdb人地viewed，但無咩消息

In咗5份，得一份得，但要番星期六全日，無take
In完都無offer先頹

返六日真係想死，一星期得個一日假
但係有interview都係成功嘅第一步

到底啲公司真係唔想in我定想儲埋一堆人一次過見 好頹

讀緊ive year2 嚟緊會有internship interview
Cv 已經send咗出去 應該11月頭去面試
應該點準備好 intern會唔會鬆手啲？

In咁多都無會覺得自己好廢
我通常都係individual in,好少見到其他candidates

今日見工interview 佢介紹哂公司架構 人工 番幾至幾個d基本野 對答都ok 答到佢想要既野 臨尾仲帶我行一轉成個workshop 一路行一路介紹同問我問題 但係走個陣佢又冇叫我等通知又冇問我幾時可以番到工 咁姐係點

因為唔想做完之後又要搵工
人工得11k

呢份intern 11k 5days

就到performance review , 對住mgr 係咪可以直接d 講覺得自己below market 想加多d 人工 前提 覺得自己表現唔錯

因為HR 成日都on the phone

簽約個日再問...因為佢地都冇response...

直接講, 我係哩到都好好, 好appreciate everything but CS is your dream and your family's wish gum etc

yes, so add oil , send more la

會, 唔係大件事都會請

有人formally lodge complaint 就要做
細公司會直接staff 同HR 講
大公司會有匿名投訴hotline/ mechanism
會調查, 會同埋佢Department head and legal 同事睇

你好, 對唔住我回得好慢, 哩排勁OT
我覺得PT 你可以做住先, 因為你要生活, 未有份岩心水FT 做PT 係合理到極的事
PT resign 又唔麻煩, 做左先算
但係你send 30 份咁少? 我個陣有keep track 我啲application, FG 我有7 個offer 係因為我send 左180+ 份出去....

會
自信有禮, 肯學肯做, 乖得黎主動就得
intern 係attitude 多, 你地本來就唔識on the job 既野

唔好過份解讀啦
見完就放下
找下一份

intern 11K 已經唔錯
你如果之前冇相關exp, 我係你我會Take
當入場券

係, 但係你個前題錯左
係佢要覺得你唔錯

其實intern interview 問嘅問題會唔會同平時大同小異？
會唔會講咩會有加分位
第一次in好驚

方丈 間公司interview叫我帶學校啲assignment去interview做reference 因為我fg冇ft job ref
但係我啲assignent全部都係group project嚟
咁係咪都應該照帶？
（因為都唔係做得好好 ）

少年, 睇左我啲片未

做得最好個啲就拎去, 講返你既give in
因為...你都冇其他

多謝你的意見。

好奇一問 點睇 "thank you letter" 成日見人講

Thanks 方丈
話說我係兩個job search engine都send咗cv
有份工仲唔小心send咗兩次
HR會唔會blacklist我

問題係你如何取得面試機會......
真實個案, 有朋友係non-finance/BBA background，讀冷門專業科, 不過佢有1-2份finance-related 的intern, 但競然去到報grad job 搵工的時候, 搵finance 工又俾人challenge, 搵返佢本科的工, 但又無相關的intern, 變到好似2邊不是人咁......

其實你們HR 係睇經驗行先定係major 行先？

如果性騷擾人既係老細
HR係咪會隻眼隻眼閉打發人就算

有會加分, 冇唔會扣分
但唔會加分加到令人由冇offer 變有offer

唔會.... 最多會諗, 乜鬼哩個人咁想入黎做

唔係, 我係社科乞食科出身, 都搵到HR
要睇intern, 睇part time 多啲
如果個major 係乞食major like mine, please 自己找intern .... 唔好等dept 俾你...

未試過...
但我會同老闆講, 佢既行為/ 令人誤會既行為會put the company at risk and try to stop him/ her

可唔可以教下路點寫？

即請啲工會唔會係伏

睇晒啦 我想知intern interview 同普通interview 有咩分別

簡短地講返thank you for the interview opportunity granted and its my pleasure to meet up blah blah blah
真係thank you 同埋講多次自己有genuine interest 做個post

唔會啊, 點解

問少啲工作同經驗相關既野, 因為你地少exp

睇左like 左未, like 左會加buff

之前番得一個月個間又係即請，但好伏
但今次感覺幾好，個team leader好似幾nice
希望唔係伏

有相關但唔多
咁我等佢打黎

唔係催方丈呀
係想問下如果fb俾左CV你
大約幾耐有回覆？
利申 已like

可能係人地唔過proba 呢

講availability係interview後1個月過唔過份?

回到星期三!

唔過份

佢真係話有個人真係好差，佢叫咗佢自己辭職

一早like晒 跪求強力buff

大bank video in
問既問題例如give example 曾經定下既目標

如果冇同學業/職位related，可能係自己eca 個啲會唔會冇咁好？
定我應該美化自己相關experience再講會好啲？

想問下，如果3個月辭職通知期，可以payment in lieu
咁我係咪可以辭職個last day 係一個半月之後，跟住個半月糧就直接賠俾佢（即係唔出糧俾我）就走得？

方丈 請問有offer 但下星期其實仲有interview
可唔可以直接講？

同埋方丈 想請問你點樣可以人地俾offer時叫人hold
因為你話你fg 時有7個offer
啲offer差唔多時間黎 而又想in多幾間時
咁點講？

原諒我係小薯 身邊又冇咩朋友 屋企人呢方面都幫唔到

方丈
你好! 認真想請教

我6月grad 到而家 中間8月有返過一份 某行業ngo 既文職
但係唔岩做 做左1個月辭左

我而家想apply 學術機構既admin 做
好唔好寫我個一個月既工作經驗落cv? 証明我有人請有價值
到時解釋只係想轉行 唔係hea 左幾個月

定係照當自己fg 到而家 只係一邊學野一邊搵工既理由好d?

感謝萬分!!!

你點睇每年轉一次工

覺唔覺舊登問你野d人好串?

去旅行佢出offer比我, 叫我1號返工
email左contract 比我,叫我簽同交比佢地
我今日返香港 仲有兩日就返工
咁應該聽日寄去, 定自己拎上去好?
定返工個日先比佢地都得?
thanks

咁係咪可以直接講覺得自己人工低
我都唔知佢點諗架

方丈 我係17fg
我而家返緊一份日日要ot既工
Workload又多，令我好有壓力想quit

但想知如果係下份工interview最後問答環節
直接問佢地公司同post/ team既staff一般工作時間如何
會唔會令對方覺得我好care ot問題，對我有比較負面印象？(事實上我都真係好怕日日ot當常態既工)

另外其實我現階段份工未做夠一個月，咁係見下份工如果hr問我點解有成五個月空白期，我應唔應該提出其實我係因為冇辦法接受而家呢份工時長既工而quit? 去證明我並非係空白期無所事事？

感謝

唔係, 佢都係要出俾你, 你再俾佢

我啲offer 前後個靚月到黎, 唔係一次過,
你可以直接同佢講要考慮, 最多拖一個星期

你好, sorry 回得慢, weekend 一向回得慢啲...
返去你個問題, 的確你寫就可以話俾人知, 你有人請過
但同時都會俾人知:-
1. 你唔捱得, 好易quit
2. 你jumpy
3. 你可能係過唔到probation
所以 "有人請" 哩個好既點都outweigh 唔到以上三點, 咁你話仲講唔講好呢~

少jumpy, 看轉左幾多次

少少, 但係冇咩所謂

scan and email back
之後返工交正本

可以既....
你會同佢傾, 你應該<---you should!!!! 問佢覺得你表現係點
咁問左咪會知

首先好想問, 日日OT, O 幾多先, 香港工既norm 就係要OT, 唔會轉左工就可以OT Free, 唔好搞錯

可以直接問人地OT 多唔多, 你可以包裝下話, 有諗過再進修所以想有個心理準備之類.... 但係都係個句, 唔覺得香港有O OT 既工

可以既.... 空白五個月有啲太長... 但係你而家哩份, 1. 工時點長? 2. 有冇其他問題

你會唔會建議fg騎牛搵馬
一路想做既工都唔請 但又驚做住其他行業既工再搵就愈難搵到想做既行業 因為我驚工作經驗唔相關

方丈
如果係INTERVIEW提出一d對公司既意見
例如我自己睇完佢個website覺得好落後
然後自己整一個新既demo website比佢睇
會唔會比佢地覺得好串
影響個左個印象?

我而家份工係agency黎，所以好多時要等客settle好左先會到我地開波做野，基本會ot兩個鐘，但有時會ot到十點幾。另外係workload太多，同時間要handle幾個task但又唔係手板眼見功夫野所以令我覺得更加困難。

其實我想知就算我係今年fg，hr係咪都會已經覺得fg畢業後空白五個月唔正常？

最後你點睇年尾搵到既工，感覺上多唔多係伏。。。

補充多一點，有時我就算ot完，都仲要拎野返屋企做，我覺得自己係24小時工作緊，感覺冇辦法分開屋企同公司

其實我想問好耐 唔寫某d經驗落cv 算唔算虛報資料

多謝你覆我!

咁如果到時11月interviewer 問我點解6月grad到11月而家先in 佢份工
有無好提議可以答得比較大方合理d?
(我呢幾個月有上過d 有cert 既生活技能堂,同考左政府cre
但以上同份工無直接關係,如果到時我應佢呢幾個月一邊學野增值自己一邊搵工會唔會好假?)

會唔會有好d既答法?

thank you!

方丈你好
心急一問
上星期二去左interview
今日打左去HR問會唔會有offer比我
佢就回覆話轉頭call back
我見到網上個個recruit廣告都冇左
咁其實會唔會仲有機?

看你係咩post...
同埋會唔會太junior

5 個月已經有點太長....
同埋我唔覺得真係workload 大到咁... 要看既係, 其實你學唔學到野...

唔算既...
唔話俾女友知 以前做過兵係唔係講大話

岩哂!! 空白段片 星期三或以前會出

咁佢有冇call back 丫, 冇就冇

好到時支持

btw

另外想問下同一公司，有兩個唔同部門的職位，性質一樣，係咪最好唔好兩份都apply? (佢hr 收applicants 個email 係同一個)

GT 2年過後通常會加幾多？宜家得15

最多2份 冇話唔得既

要看起薪點

一份正常既僱傭合約係咪應該有寫工作時間同日數

最近收到startup 既offer, 但冇註明時間同日數會唔會有伏

唔該

方丈 又係我喇
最近真係頂唔順依家間公司，好大機會裸辭，呢一兩星期會行動
目標係一個月內搵到新工 (辭職一個月通知期內應該可以no pay 去見工)

想問下，如果去見工，無論interviewer有無主動問，我應唔應該講我已經辭咗職?

自己諗到各有好壞處:
1. 新工可以早啲available
2. 俾人壓價
3. 俾interviewer覺得係行動派，屬於日後用錢都留唔住嘅員工type

本身都想做夠一年
但有頭髮邊個想做賜哥

係, 同埋off day..... 最好問清楚, or 佢要你返six day week you can say nth

我係你既話就唔會講
因為你講左好處少過壊處, 同埋我當你2 星期左右找到, 你都要serve 而家哩份notice for a mth, 可能仲會休一個星期, 講返1 mth 好啲

cover letter應該包含咩內容?

想問下方丈改CV改到邊日呀

簡單講少少career aspiration and your competence 即可, 其實冇咩人睇

求解答

方丈
u grad兩年
第一份工title唔錯 但嗰時唔識諗做左九個月就quit左 純因為太多野做 成日ot到八九點同好大壓力 (好撚後悔 俾我揀多次我會繼續做 )
轉左份好霉嘅行業同公司 人工仲低左少少 大約做左年半
而家想再轉工 我想問之前第一次轉工可以點兜？因為我自已覺得多野做唔係理由，係純自己on9而quit...

星期六晚

答左on p.31....

看你係咩post...
同埋會唔會太junior

你新同舊工title 係咩, 公司規模?

sor,眼大睇唔到,就係programmer,IN高一級既POST呀

我星期五send架，咁我係咪應該喺個conversation度同你say多次hi

番咗兩日，但合約未整好 正唔正常？係咪如果下星期都無就要催下？

我覺得你要小心就係in 你個條友寫既 lol
你可以話be inspired by their website, 有個新demo idea咁
唔好踩佢

由咩轉咩...

嗯, thanks

係...
好明顯佢地懶姐

佢今日計呢兩日糧俾我，反而無時間整合約，都唔明點解會咁

舊工係最大嗰幾間ngo
而家係好細得幾丁友嘅公司

last question

見你提過見工時講job security都係一個轉工原因(依家公司cut咗1/3人)
但咁啱去見工間公司，最近都有報導話佢地減人手 不過長遠應該仍然穩陣

如果我見工時再提job security issue，會唔會咁啱踩中對方地雷?

希望唔會再有問題要問
感謝你

樓主你好啊
我下年就grad
請問一grad就做administrative assistant
他日如果轉工 依個職位寫cv係咪好難搵返其他工？
因為好似好hea......
因為我諗緊做完aa想搵下MT，
fg搵mt優勢會唔會大過有工作經驗？(當然within grad嘅3年內)
many thanks！！

因為culture, NGO 想返commercial?

會啊, 你最好唔好講..

係, 因為admin 個function 本身好replaceable
你FG 找MT 都得架, 你個一年admin 唔會好幫到你架喎

方丈你好, 某公司既recruiter用email搵我&電話傾左一次, 佢係響某web platform睇到我profile, 之後佢問我拎cv話會再傾我之前既experience岩唔岩佢地既position. 我send左cv之後無feedback, 宜家我應唔應該問佢any update好?
第一次約電話我都send左第2次email佢先記得.

方丈 想問下如果有2個月gap period應該點應對
個段時間淨係用黎休息
同埋係咪可以係fb send cv比你執
Fg對依方面無咩經驗
唔該

私人MNC一般in完幾時出offer

要拖offer通常可以幾耐,一個禮拜考慮會唔會過份

如果問counter offer可唔可以加多1000-2000應該點問

有無人帶方丈比既cv 格式我參考下 趕住send cv 我本身個cv 實在太樣衰簡陋 見方丈好似好忙 辛苦晒

top up fg (讀env sci), sd咗好多份hra都無消息,連pt hra都唔in我,開始越揾越頹,咁應唔應該揾住其他pt去填補個空白期先？

唔該

我重想問education 嘅 class attended / attending 係填year幾定咩科？

麻煩方丈

可以俾多個email 既

你係下次轉去mkt?

你太太反而易講, 因為教琴冇咁stable 就已經好valid

岩喇, 睇片啦~
可以facebook send 來, 不過我回得有啲慢

2 weeks
拖一星期係maximum
講價可以直接講

你可以咁做... 但係對你找HR 工冇咩大用, 如果係做, 做住part time clerk/ admin then

其實都要填啦

講價直接講數目會唔會輸?
例如佢剩出到我本身寫既80%
我應該直接講exact數定叫佢加到90%/95%

方丈有無cv 格式可以send 比我 唔該晒你 麻煩晒你 有少少urgent

fg 8月搵到第一份工
因為同老闆又唔夾 關係好差
最終佢唔比我過試用 要自願resign左

唯一一樣好擔心 唔知下一步應該點做?
答做左半年pt又唔係
話放左半年假又唔係
答左做2.5個月ft又死

求指教

計糧大哂, 忙完先做其他

講100%, 佢會還你價, 到時再算

honey please google...

睇左我新片未.... 你grad, 由7 月開始找, 到而家都係4 個月, 都還可以

方丈加油改cv
等緊你呀

我冇番2.5-3個月已經俾人問長問短

想問大學啲recurment talk係咪有啲用,得閒可以去聽下

方丈，如果已經in完second in，話會一個禮拜通知final run見HR，請問最尾一run見HR係唔係純粹傾人工？定係都係當一次interview？咁HR主要睇d咩決定請唔請呢個candidate？因為頭兩run已經見完line manager同GM。

作為一個junior staff (當做緊HRA)去見另一份工, 本身做嘅嘢又好routine based, interviewer問你: 你最大成就/ 遇過嘅困難係乜?

應該點答?

另外想問方丈 hr specialist 你覺得向邊方面發展有錢途多D?
我見morgan mckinley個salary report 就係TA=HRIS>payroll=general

樓主，你做咁多年hr
對賣hr ge software 姐係HRM sales 呢一行 有無咩睇法？

其實HR係咪好在意人地好耐唔做野
你估我好想失業半年咩

都話左~ 一定會問, 但係解唔解到先係重點嘛..

只係還好....
但係各大公司去大學開個啲會更有用

都會係interview, like company culture, and if you're an odd person 咁
同埋傾人工, benefit, 睇既唔單單係公司要唔要你, 都係看埋你會唔會要公司.

平凡野都可以係成就, 有冇聽過賣油翁既故事
比如你做leave admin, 一年入面, 只入錯過一隻, 係唔係成就?
你accuracy rate 極高, 個人極小心
又比如你做routine 野都學到好多野, 都可以係成就

困難係, 學野好困難? 個個同事都好忙, 工作好零散但係都學到野? 學野同歸納skills 係highlight

我唔中意做specialist... TA 會多係因為有時會有佣, 唔做in house 做agency recruiter... payroll 點會等於general.... C&B manager vs HRM 都唔同啦
問得哩個, 証明你真係好junior... 重點係看個人經歷同公司...行業

冇咩特別喎...都係Sales... 可以問specific 點嗎?

我知你唔想, 但係你要解到比HR 知你唔想嘛

Fg其實寧願而家有份工做住先 定係堅持搵自己想做果行嘅工好？
Mkt好多都請有經驗 驚做住其他工先第時入唔返行
謝方丈

方丈，如果interview果時其中interviewer係識得（以前同學），咁其實有冇利呢？

如果有公司黎大學做recruitment talk
應該點喺啲recruitment talk度表現自己？

有工搵工一樣俾人入反骨唔專業

想搭單問下, 我6月個陣last day咗, 之後上左個課程同去旅行, 9月個陣見冇野做又再去, 到而家11月都未有野做, 12月又想去旅行
因為暫時淨係想做某一行, 所以都唔係send左好多份cv, 而家都係見得2份工, 再咁落去我都驚驚地
會唔會到時有工見會比人印象好差? 當我幾個月無所事事
對上一次見工個陣(10月), 有同佢地講買左機票12月去旅行, total係5個工作天(唔計星期6), 不過我有話到時唔去都得, 工作要緊, 咁樣會唔會好d? 佢就話小事到時再決定
最後係冇offer, 不過問我第2個post有冇興趣, 我話冇, 都係想做in嗰個位

返左4年政府工
諗住下年讀多個full time degree
係咪不智

唔好亂接offer 係好重要, 轉行唔易, 仲要浪費左第1/2 年
行業大方向唔好 "袋住先", dont settle.

岩自己行業既, full time 找唔到, part time and temp can try as well

吓, 要看你地本身關係

唔係表現自己, 而係聽多啲間公司做咩, 同埋recruitment process, corporate culture, so that you can do better in the interview

吓, 唔會喎, HR 自己都會有工搵工
唔好overthink 太多啦, 少年

舊老細instead of HR

有錢的人, 成日去旅行
我覺得你搵工時唔洗mention 自己12 月又去, 出左offer 再講啦

你之後想轉做咩工先
你讀個degree , 平都要十幾萬, 如果你係想做政府工, 份工會唔會要求有degree 先有得升

想轉field浪報所以裸辭我到呢家都覺得講得通

冇特登拎personal reference都比人入

睇完方丈條片
咁其實係咪如果番緊新工覺得中伏想搵工都寧願同人講自己只係辭左職搵緊工

方丈 我今年fg喺一間大型既公司做左個幾月
同時報左同一個行業既龍頭公司既graduate programme
近排佢安排左我去interview
Interview既時候如果佢問我而家做緊咩同埋點解想轉過黎既時候 點答先會顯得大體同埋唔會比jumpy既形象佢

利申：兩間都係同一個行業同埋冇寫而家既公司落cv

補充：呢間龍頭公司上年我final year都有apply但fail左
1對1面試既時候係咪唔應該主動提起自己有報過但失敗左

如果有reference letter，好唔好在CV上加一列Others然後標示reference letter from邊到邊到

好似咁
Others:
Reference letter from xxx
Reference letter from abc company
Reference letter from doctor x

方丈，我等得你好苦呀
你睇CV睇到邊日呀？

另外如果覺得個post俾唔起本身人工
剩寫current salary但expected salary寫negotiable 點睇

份工做左一年, 離職既正真原因係間公司唔想呢個位既人留太耐, interview時點解釋好?

試過照直講, 但只有負面回饋

方仗，你D video 勁有用
好幸運搵到2份hr工，雖然2份都唔係自己心水
第一份係hr clerk (c&b) ，perm 黎，福利唔錯，但interview 時個呀姐比我感覺麻麻地，假到離曬譜，好似想氹我入黎..擔心有伏，公司係做retail 但最尾我都take 左offer

第二份 係hr and admin assistant ，但主力做 c&b ，不過係temp,但interview 果時，佢有講過係頂大肚婆產假，但有機會大肚婆生完想休息，所以佢暫時未決定個合約期幾耐，所以張contract 就唔會寫temp 同理幾時完約，個彈性會大D，間公司規模細d,做飲食，福利冇咁好，但我自己都有D心郁郁..最尾又係take 左offer ，但推遲左返工日期，佢都可能get 到，所以佢都sd定info to me 比我作預備同了解公司

如果諗著返第一份用幾日時間去睇下o唔ok,如果ok 就keep go on ,reject 第二份 ,
又或者萬一第一份唔ok la.做幾日 resign ,再take 第二份

咁樣之後會唔會比人blacklist ?我都怕影響個朵，但自己又好似決擇唔到 我認我廢

定最好揀定好一個offer ?但對上一次經歷，真係令我有D擔心同有陰影，加上自己本人都好怕c&b,個人對數有反感
但就年尾，衣家冇得再揀，都想過左個 寒冬期

求方仗指教

多謝方丈先。黎緊約左一個鐘同hr final call。想知如果出offer，又俾到我expected既salary，係唔係應該要即時accept個offer？如果都仲想再考慮一下應該講d咩理由會好d？而又會唔會見我話要再考慮就唔出offer俾我？想知口頭offer or email offer會唔會有效用？定係單方面都可以decline？

方丈拍緊拖

俾人中出左啦

send 完cv 15分鐘後打黎phone interview
傾計過程感覺良好
約時間interview 我話星期三唔得閒 一改已經要兩星期後 突然有啲後悔 做咩要改時間

其實改時間interview比人感覺會唔會唔係幾好

如果係由asso升上大學，grad之後面試第一份工果陣，interviewer會唔會介意當年讀過asso而評價轉差?

算喇照咁報

方丈
想問下 如果我a公司出offer
但係我有份更想做嘅工係b公司 未有interview
我想留住a公司 邊等interview 咁如果a公司打黎出offer
咁係應該accept咗先定係點講話考慮下會好啲

you overthink too much honey

明白, 咁有冇諗過part time degree

如果新工時間唔長, 係 唔講好過講

NO NEED

唔洗, 做多左喇, 做多左喇

星期五喎
我weekend 好少睇的, 多數office OT O到腦都實/ 食飯個陣睇

NO! 如果current underpaid, 咁寫好蝕

因為冇人會信.

因為個post係有少少唔同field+跌半grade
預左減少少
上次唔寫salary去報冇得in

真係俾hr問

多謝多謝! 有用就like 哂佢地啦, facebook page 都真心R like~

1. 如果係大公司/ 個HR 係小器的話, 一定會記得你同埋哩間公司會blacklist 你, 但係因為你做得咁短, 你都唔會放入CV 架啦, 所以會唔會好大影響唔會, 但世界好細, risk 要自己諗

2. 我唔會同你做決定 (helmet ON!) 但係會想提你, 你既career 入面stability and security 重要嗎, counting on 人地大肚想唔想休先有冇得再做下去, 真係安心嗎?

3. 阿姐假唔緊要, 個function 本身學唔學到野先係

4. C&B 係HR function 入面其中最大個part, 唔可以唔識架, 諗住做generalist 就一定要識, 我都好怕計數, 係怕! 怕到一個地步係我可以用我其他所有既A 去換數學合格 (好在最尾公開試我係合格....) 但係計數既其實都唔係你, 係system and excel, so no worries honey

as a responsible person, its normal that you have to think before saying yes.

所以直接話要少少時間消化下, 講返俾人知幾時人就得

你想做哩份工, 佢又match 到expectation, 點解唔take

我都想, 可惜唔係

會, 因為麻煩, 但係如果你係好candidate, 我地會等

唔會, 你仲可以包裝到係失手入asso, 努力洗底咁

考慮下, 再拖拖會好啲
"考慮下" 都可以拖到2-3 日啦
如果你話係等B offer 就話姐, 連見都唔知有冇得見, 唔好take 太多Risk 好喎....

天啊.... 唔係間間公司都一樣, 如果人地講明要有寫咪寫囉
我梗係答general 架啦...

多謝你意見
對方仲要係其中一個老闆咁上下
佢本身話email覆返我時間
過左weekend 我諗對方可能要夾夾時間
如果今日無 我諗住打電話去問一問
咁樣比人感覺會係重視呢個機會嗎

咁如果佢問我而家做緊咩同埋點解想轉過黎既時候 點答先會顯得大體同埋唔會比jumpy既形象佢

其實我之前有留過言話做startup 到最後做唔住就無得做
當日電話interview 對方都有問 係你想轉工定你公司無得做
我睇過你段片 係照直講都可以 我諗直接講無問題掛

同埋佢睇左我cv話覺得我個field 跳黎跳去
利申 一直都係做admin工 不過title 同行業唔同
佢就問我其實想做咩 我就話我對依家見搞event係有興趣 可惜唔係呢科出身 比較難做到呢方面

想知老闆或hr咁問 係咪試緊candidate 係咪心散想玩玩下走

我對間公司好有興趣 睇左相關資料 亦相信公司能提供好多學習機會
面試當日係咪應該盡量表現自己好想入

唔該晒你
今日會繼續睇你啲教學

嗯, 可以既, 打去follow up la

話返俾佢知你真係好想入哩到, 唔係你有問題, 而係哩間龍頭too good to be missed

睇係冇用架, like 啦, 會加buff lol

咁你一路做admin都要話返俾人知, 你其實function 冇轉.
"想做咩" 哩個問題係想知你知唔知自己未來個方向, 有方向既人先唔會再轉黎轉去.

咁梗係表現到好想入, 好知道公司做咩啦, 追過女仔未中人中

一陣打去follow

會努力做功課 同埋like晒你啲野

多謝解答

我上上個星期五就第一次搵你了
之後好似miss左
你就叫我喺inbox搵多你一次
之後上星期四你回我話你改得好慢
我當日回返你唔緊要，慢慢

之後就等～寂寞到夜深

利申：係心急，但唔係催你呀

巴打，你覺得年資緊要定title緊要d。岩岩做緊份新工有新title，但係冇乜野學同hea d。諗住做半年就走？點睇cv上面有份工做半年走左

多謝方丈既reply先
因為仲等緊better offer 我知我貪心

thank you thank you!

咁今日見到未, 到先回左一batch~

方丈你好
第一次留言
我啱啱轉行 入咗間公司兩個半月
但新公司遇到被排斥同當透明
個氛圍令我做唔落去
呢行好細
如果apply新公司
cv填唔填依家兩個半月嘅process？
如果填 interview被問起點解未過probation就走
應該點答？

我係絲打....
我覺得年資會重要少少, 因為new title cannot really compensate jumpy

拖一陣好喇咁,... 2-3 日

過左probation 先搵, 到時寫埋哩份工?

你嘅意思係過咗probation之後
再係份cv寫上一份工做咗3個月？

方丈你好
其實作為HR，你有幾可會check candidate既畢業證書？話說我公司有個西女人asso扮大學生.....連linkedin 都寫 xxx university 畢業，但完全冇人check過佢

方丈想問係咪咁嘅意思？
同埋應該點樣答 咁快就走 呢個問題？

咁應該點答

係既
btw，如果一間公司未出offer俾我但係hr 叫我email provide 糧單for佢reference use。咁我係唔係要將全部payslip send 曬俾佢定係send最近一張定係求其一張都OK？有呢個concern係因為某d糧單會出埋commission果part某d無，而最後個月既糧單就淨係翻左幾日既糧。我唸緊會唔會俾d有show埋commission既糧單會好d？

唔係, 係過左probation 先好搵, 到你搵到就做5 個月到走, 就唔會唔長唔短
其實份工本身多唔多野學, 人工title 好唔好

會check, 入職會要check 架喎.... 因為D HRA 會去影印就會知...

一係就即走, 一係就做夠過左probation 先走
即走就唔寫, 但如上面答你, 我唔recommend 姐....

佢點解唔想人留, it doesnt really make sense to me i am sorry

recent 3 mths~~

Accept左offer同簽約之間如果反口嘅話，會唔會後果好嚴重？譬如被blacklist？

唉, 我就係因為咁樣, B second in 完, 就reject左A, 因為諗住B請, 點知B無offer, 兩頭唔到岸

最好accept 左A先啦

Head Hunter 公司出jobs DB post請HR assistant係咪通常吾會真係請緊in house HR ?

明白
但想問之後interview 俾人問 咁快就走 要點答？
份工唔多野學
跟個header當我透明 由我係生係死 十問九唔應
人工唔高 title還可以

sor，miss咗呢度
但如果唔填中間有兩個月空白期
同埋呢行好細⋯
如果過咗probation 先走
5個月左右都仲俾人問 咁快就走
應該點答？

咁junior 既位.... 用乜鬼agent... 伏多.

你可以答返工作上你OK, so you can pass probation, but you're not learning anything 咁

2 個月空白可以話搵工, ok 的, 合理的, 但係你又唔想寫做過哩到嘛
如果2 個月走, 我會覺得你一定係fail probation

唉 同我諗既一樣 諗緊去唔去interview好

學生哥冇乜方向，可以點寫career objective?

我搵工唔用agent
除非好高級 or 知道某d 公司用agent 請
否則正正常常公司有hr 都自己請番

樓主有無做過大公司 對hrm 有無認識？
Sap ipl 有無聽過 或者用過？有無咩comment

可以keep住用低價請人, (而且training cost低)
鞏固中高層權力
唔駛俾佢知咁多

照去~ train 下interview 都好

具體地你係有咩talent/ skills/ knowledge可以做到邊個career level 既工作同埋career aspiration

我對上3 份都係Agent 工...但同意你既

算, 其實listed co / staff size 夠大就係大...

你指HRIS?
用過, 冇咩comment... 最大既comment 係貴

sorry, 個人憶測唔係一個sound and valid reason.

唔熟...

trainee 30有啲低...但係大行都ok ...會唔會retain 先?

DOJ 我點知....都未見哂...有排啦...

難得有interview但柒左
幾昤先搵到自己想做既工

好難得終於有個offer，我都accept左
個hr講到話accept左就唔好反口，唔想我做一陣就走，咁我都好堅決講左唔會
但之後有另一份interview（有熟人介紹
同埋我比較想做呢份工
假設呢份真係有offer，我反反下第一份就唔做好似太過分 因為真係先應承左人會長做
但如果reject左第1份，第2份唔請咪一鋪清袋
應該點做好

同問

想入個行好少出ad請人
問咗行內人話自薦會比較好
想問下方丈自薦嘅話係應該直接挖hr個email出黎 定係send去啲enquiries嘅email?

自薦email有咩要注意

真係有offer 先再算啦~ 過份就梗係過份架啦
但係如果新工真係好太多, 應該走.

梗係HR 啦, 打mainline 問啦!
你D CV 好confidential 架嘛

多謝方丈解答
如果人地無出過ad請人，會否唔理me

會啊, 買六合彩唔一定中, 但唔買就一定唔中

我有offer!!多謝方丈

雖然唔係咩好工 但高過我expected好多

如果要group in, 最後present係唔應該睇下有無幾個講得好既人負責曬？定每個人都講下自已果part

並非身處理場係唔會明的,

btw, 咁應該點答?

如果全程discussion都有人睇住呢？因為感覺特登係咁轉人好浪費時間 每個人又會掛住自已果part 如果一開頭搵幾個人專負責slides 同 present 其他人就諗橋做research唔會efficient d咩

無人理我

下份更好~~ 唔好再諗喇~

你都預左人地會唔理你, 買六合彩都冇諗住一買就中架

太好了, congrats honey!!

我估我知你係邊個, 我答左你了lol

會, 本身就係慢左年先完degree
但係中間有冇做過野

你當我唔識答啦, there're always things that you cant do.

是咁的，我次次都係衰係interview section、但又唔太清楚衰係邊到
我係唔係應該上一d關於見試技巧既課程或搵個hr私人指導睇下interview邊方面出錯？

嗚都係嘅
唯有柒住咁打去求hr email

我呢份工做左4個月 如果遞埋信一個月就夠5個月 公司調左我去第二個部門 所以我唔想做 但因為缺人用所以調我 應唔應該寫落cv呢5個月番緊既呢份工 唔該哂方丈

要幫手嗎? 你打字出黎話我知人地問咩, 你答咩, 我可以試下幫唔幫到你.

唔會啊, proactive is not a sin, honey

咁點解要讀哩個Degree? 因為想轉工?

新片速遞：PP02 - HR之日常
HR 其實平時都在做什麼？HR 是我想做的工作嗎？
#HR怎麼想 #HR做什麼 #搵工 #見工 #面試

28 要由頭開始, 一定俾人壓, 你轉去邊行

lm學野

方丈 想問下interview係咪通常一個星期內就會有回音？
因為另外有一間公司唔係太想做 但係佢就叫我呢兩日覆佢要唔要個offer
但係又未知其他公司出唔出offer俾我 驚reject咗就咩都冇 間公司想我星期一返工 所以要我聽日覆實佢

另外有幾間未有回音嘅公司都有興趣，應唔應該email去問下 好驚accept咗間唔想做嘅公司之後想做果間先打嚟second in/俾offer

頂你最近都係jobsdb出左三次post啦
反正斬請唔到人點解唔in下我wo

做左4個月終於比人炒左

點解唔好寫 current salary?
唔係比下份工hr睇 然後offer高d咩？
(假設做左段時間轉工)

想問下hr問你有冇經濟負擔其實係咩一回事？
我get唔到佢呢條問題既用意
亦都如實答我冇（暫時同屋企人同居 冇結婚同生bb 冇置業既打算）

沉日俾佢地q左我二個幾鐘
Feel到有一位對我既對答勁唔滿意
之後話睇下會唔會安排到second in
結果話manager開緊會今日安排唔到
但我12號有travel plan 下星期尾先返到
hr就話如果得既睇下會唔會今日打俾我
其實佢地話睇下會唔會安排second in既時候係咪出去傾我ok唔ok ？

多謝你

唔敢講其他公司, 但我公司請個analyst由first round interview到出offer要3個月
通常係first round with HR, second round with team head, third round with team members (最on撚9既round) final phone in global head 跟住再拎CEO approval出offer
試過好多次想佢final in既已經有offer唔in, 或者出offer人地嫌package唔夠好reject 就再由second round開始過..試過搞左半年終於請到個analyst, 佢做左4個月就resign, 真係想喊

岩岩收到offer 我開價15.6k，佢竟然俾14k我
覺得好灰，幾時先搵到好工

一般過probation 會唔會加人工, 加幾多%?

咩原因

大公司普遍鐘意請有家底有錢既人
可能貪佢穩定啲唔會成日諗錢
同埋唔會因為想搵錢/上位搞到其他問題

細公司老世就鐘意請窮撚
一來有錢既睇唔上佢地啦
二來佢地覺得等開飯既人先會咩狗屎垃圾都能啃

大公司普遍鐘意請有家底有錢既人
可能貪佢穩定啲唔會成日諗錢
同埋唔會因為想搵錢/上位搞到其他問題

真？如何見得？

以前做過大集團hr assistant
back office大部分人連某部門請個接待妹妹都搵個係美國雞校番來
我上司就澳洲唔知咩學校畢業
總之大部分office同事都有啲家底
講真大集團最緊要無甩漏平平穩穩大家飲飲食食傾下旅行開心下又到星期五
啲窮撚日日諗住升職搵大錢博表現 會同個文化格格不入掛

以前做過大集團hr assistant
back office大部分人連某部門請個接待妹妹都搵個係美國雞校番來
我上司就澳洲唔知咩學校畢業
總之大部分office同事都有啲家底
講真大集團最緊要無甩漏平平穩穩大家飲飲食食傾下旅行開心下又到星期五
啲窮撚日日諗住升職搵大錢博表現 會同個文化格格不入掛[/quote]

聽落去幾有道理。我以前公司都好鍾意請美國讀書嘅人。俾咁多錢讀書返嚟搵雞碎咁多，真係好難回本。咁你覺得嗰間大公司嘅福利同埋前途係咪比一般都好好多？

方丈,我想問吓如果口頭上答應A公司offer但係未簽約,跟住B公司有offer,跟住我同A公司講唔take offer有冇乜法律問題

良心問題姐

我怕話咩口頭答應都有法律效力姐,都預左俾人

Last day HR係咪多數會比番份OFFICAL WORKING PROOF?

請問搵part time問題
如果佢問到目前既就業情況，
係咪唔應該同佢講搵緊長工，但係未搵到
所以想做住part time先?
因為長工暫時未有消息，唔知會唔會有offer

想問下如果cv寫左expected salary
假設18
candidate 條件符合 但你地公司最多比16.5
你地會唔會照打電話叫佢黎見
作為hr會唔會試下幫佢叫高少少 定盡量壓

方丈
想問問點樣可以問到team culture,想由line manager口中知teammate 性格點 係公司留左幾耐 係咪強office politics等
另外都想有技巧地側面問問份工多唔多ot
同埋可唔可以問到點解呢個replacement role會出現

因為佢喺外國讀書，你唔係

方丈你好
想問下一般hr做rederence check會問前僱主咩問題呢？
用咩形式？email/phone?